<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://jumpalang.5a1.xyz</id>
    <title>Jump!Alang</title>
    <updated>2019-07-25T17:05:00.974Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://jumpalang.5a1.xyz"/>
    <link rel="self" href="http://jumpalang.5a1.xyz/atom.xml"/>
    <logo>http://jumpalang.5a1.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://jumpalang.5a1.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Jump!Alang</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转载)高考完了，怎样选专业才能月薪八万]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-gao-kao-wan-liao-zen-yang-xuan-zhuan-ye-cai-neng-yue-xin-ba-wan</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-gao-kao-wan-liao-zen-yang-xuan-zhuan-ye-cai-neng-yue-xin-ba-wan">
        </link>
        <updated>2019-07-11T03:55:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
</blockquote>
<!--more-->
<p>首先得说下，本文非广告，广告的文案那个“作者”的地方写的是“特邀发布”，而不是“二号头目”。而且有些同学总拿广告词里的一些内容怼我，说广告文里一些内容不科学，这个我是知道的，但是那个文案也不是我写的啊，人家也不让我改，你们知道博主搞号有多艰辛了吧。咱们接下来说正事。</p>
<p>又到了一年一次的大学选专业，很多小伙伴后台让博主赶紧写一个帖子，说说选专业的事，一小部分小伙伴是因为自己要上大学了，更多的是侄子要上大学，或者小姨子要上大学，作为一个四有青年不甘心坐在旁边说一些无关痛痒的话，比如“学计算机挺好，隔壁老王他儿子才三十岁就秃了”，再比如“金融听起来还不错，楼上大妈她闺女卖P2P赚翻了”等等。</p>
<p>以及很多小伙伴不知道在哪搞到一个梗，多次问倒报考哪个专业毕业后能月薪八万，博主倒是确实见过这么高的工资，一会儿文中会提到。不过现实中很少开那么高工资，税高的受不了，一般公司都有别的玩法，把工资均摊到其他选项里，帮忙避税。</p>
<p>今天博主把自己知道的关于选专业的事跟大家分享下，大家可以参考下，万一有用呢。当然了，你们肯定不会只看我一个人的嘛，就当我说的是一个侧面，而且文中有一些我对职业的思考，希望对大家能有帮助。</p>
<p>首先我们得强调几个基本常识：</p>
<p>1、除了部分专业性极强的专业，比如医生和律师，绝大部分人在毕业五年内就开始折腾跟自己专业无关的事，尤其是这年代，对未来的确定性越来越低，而且有些专业在人才市场上根本没有匹配的工作，比如我的一个小伙伴都毕业多年了，尽管继承了他爹的洗车店现在还不错，不过他依旧长期关注人才市场的招聘启事，查看有招哲学系毕业的没。每次看到没人招哲学毕业生，就感慨家里有钱真是好，可以去读一些没卵用的专业。</p>
<p>2、能去大城市就去大城市，原因一会儿讲。</p>
<p>3、除非那种比较特殊的情况，<strong>先选学校，再选专业</strong>，你毕业两年后，基本没人问你哪个专业的，因为很多专业你说了别人也不懂，但是你说你大学名字，别人永远都可以再第一时间给你的大学找个位置放进去，比如“牛逼，名校啊”，或者“嗯，还不错，应该不是985就是211”，再或者“没咋听说过，应该和驻马店职业技术学校差不多吧”。等到工作五年之后，后续几乎不会有人关心你专业了，<strong>你的标签是由你之前工作的厂子和你的毕业学校共同组成的</strong>。——<code>我的想法：如果可以上好学校就选好学校，不能上就选个好专业</code>。</p>
<p>4、大学其实教不了你多少东西，基本全靠毕业后自己学，这也是为啥博主一直在说保持学习能力。“学习能力”这事有两重意思，一是不惧怕学习新东西，二是知道学习曲线，能够顺利抗过学习新知识初期的挫折感。</p>
<p>接下来我们讲几个博主了解的比较多的，因为这些问题博主几乎天天接触，了解不多的其他问题可以在评论区提，我不知道别人应该也可以解答。</p>
<p>首先，咱们一定要说金融。</p>
<p>金融领域我了解一些，大家首先要抛弃“学金融就可以赚钱”这一荒谬理论，相比其他领域，金融领域更像是“明星圈”，我们说，世界上有两种职业，一种是呈现出明显“头部效应”，也就是这个行业里1%的人拿走了99%的钱，金融就是这么一个领域，此外还有直播行业，头部主播一晚上可以赚一辆法拉利，头部以下的主播只能是喝汤；另一种是金字塔形的，头部用户赚的是不错，但是不会拿走太多，比如码农领域，我们公司最顶尖的码农跟普通码农的收入也超不过三倍。</p>
<p>一方面好像是搞金融的人很多都爱历史，所以共同爱好让我认识一堆搞金融的；另一方面我哥当初就是仰慕金融领域的金领气质，名校物理专业毕业，数学牛逼的一塌糊涂，去金融领域，准备用数学搞个模型什么的，就跟华尔街那些精英似的玩交易，后来就去了国内知名的一个基金公司，然后变成了一个拉皮条的，嗯，生活就是这么惨无人道。</p>
<p>上两张图吧，方便大家理解：</p>
<p>你以为的金融从业者：</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562817683446.jpg" alt=""></p>
<p>现实里绝大部分金融从业者：</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562817687397.jpg" alt=""></p>
<p>当然了，我哥去拉皮条不代表他赚的不多，他的主要工作是忽悠一些有钱人去买他们公司的一些理财产品，他从中抽成，旱涝保收，合同里写的很清楚，盈亏由客户自负，他们拉皮条的要收固定的管理费。通过这么多年的折腾，他成功取得了一群有钱人的信任，嗯，每年都会投，他每年就算不去线下拉皮条，收入也比那些互联网大厂的产品经理版本经理赚的多。</p>
<p>我问过他金融行业的事，他表示绝大部分都是拉皮条的，因为这个领域最难的事情不是怎么交易怎么赚钱，那玩意比较玄学，绝大部分交易员的交易盈利情况都赶不上大盘涨幅，剩下的交易员业绩还不如只猴，既然这样，往往基金公司会买一个组合，也就是一堆以往业绩不错的股票，放在那里慢慢涨，跟着大盘自由摇摆，基金公司最重要的任务就是去拉钱，有了钱，啥都好说，实在不行可以去做配资放高利贷嘛。所以正如微博上某金融大V说的，那种金融领域的妹子们绝大部分长得跟高端会所小姐姐似的，我也是后来才明白了他在暗示啥，虾仁诛心啊，大家不要学习他。</p>
<p>而且大部分银行或者金融公司招聘，招过去之后经常是在前台什么的，痛苦至极，每年都有一堆人找我说这事，当然了，博主作为社区的“知心姐夫”，也只能是听听，给不出什么合理建议。</p>
<p>而且这个行业是严重过剩的，我最近五年每年都会去一线招聘，因为现在国内的大厂，比如腾讯阿里巴巴华为什么的，都开始让项目Leader或者项目负责人自己去招聘，HR只负责把关，看看应聘的人有没有精神病或者会不会高压跳楼什么的，所以博主这样的技术相关领域的就得去招聘，招聘过程中发现一个问题，就是“海龟”太特么多了。软件行业海龟都多，金融行业那简直是乌央乌央。</p>
<p>可能是拜前些年对海龟的无底线崇拜，大批在国内都考不上大学的孩子被送到了海外去深造，这些人严重拉低了海归含金量，学成归国要建设祖国的时候，发现有些过量了。而且早期的企业家大部分都是农民企业家，看不懂留学生的学历含金量。</p>
<p>最近几年HR基本都是专业化了，小公司我不知道，你去大厂的HR部门看看，到处都是一堆留学归来的Linda和Abby，事实上留学生回国干HR已经是行业惯例了。</p>
<p>这些人最了解留学生，而且娓娓道来，有次吃饭，一个叫Jade的小姐姐跟我们普及了哪些大学是可以直接花钱上，哪些大学每年不咋招人，只收有钱人，哪些大学普通人无论如何也上不起等等，把我们几个土鳖听的一愣一愣，毕竟我们这些土鳖十万以内就可以把大学读完，有人甚至跟刘某东一样，没带钱就去上大学，人家留学生要花几百万，你们感受下。</p>
<p>一句话总结，英联邦的毕业生整体优势非常低，北美的相对较高。英联邦包括英国，澳大利亚，新西兰等等，大家去的时候仔细考虑下。这个趋势现在已经很明显，再过五六年，会更加明显。</p>
<p>为啥扯留学生那里去了呢？因为这些年去海外留学的10个里有7个学的是金融，而金融行业整体需求量并不高，而且跟周期有关，你们感受下。</p>
<p>金融说到这里，如果你家里条件好，并且对这个职业心里有数，再去报考，如果家境一般，以为学了金融就可以赚钱，我劝你啊，尽快放弃幻想轻装上阵，有助于身心健康。</p>
<p>说说为啥我经常说年轻人争取去大城市呢，结合这两天的新闻大家也都感觉到了，那些小地方，盘根错节，很有可能校长和公安局长都是一家子，相互提携，相互包庇，不管做啥事都得找人。</p>
<p>当然了，博主这样的成年人不会无聊到感慨社会怎么这么黑暗，我是说，小地方本质还是前现代社会，人情社会，不像大城市，陌生人社会，相互之间遵守简单规则，反而相处容易的多。不过也有个问题，如果在大城市将来混不下去，回到小地方，会过得略痛苦。</p>
<p>之前总有神经病感慨大城市里邻居之间比较冷漠，拜托，这样才是正常社会好不好，村里那种互相都认识，天天互相打探流言蜚语，每走几步就得跟人打招呼才特么烦人。</p>
<p>这时候肯定有小伙伴要问了，大城市房价高怎么办？</p>
<p>其实吧，不要太在意，大城市房价高主要是有人抬，繁荣赋予了一堆砖头以价值，偏远山区，索马里，委内瑞拉的房价并不高，你也不会去买，所以房价并不是实体的，它是繁荣本身。</p>
<p>你如果竞争力能跟得上大城市，自然能买得起，这个不是鸡汤，懂的人自然懂。而且收入曲线不是线性的，干着干着会有一个跳跃，如果没有，也保持平常心吧，咱们绝大部分人都是普通人，试试不行就算了。</p>
<p>美国人经常说“give a shoot”，也就是“打了一枪”，或者“尝试过”，一枪没开是遗憾，开了没打中就拉倒了，纠结也没用。我们尽量避免自己成了那种一辈子没做过艰难决定，没冒过险的人，就可以了。</p>
<p>而且我们总说，受过教育的成年人思考问题，少用“平均”这个说法，多用“二八定律”，比如中国人平均收入xxx，脑子不好的第一反应是还不如非洲，接受过教育的人第一反应是卧槽，前三亿人接近欧美了啊。</p>
<p>如果三亿没有接近欧美，那三亿再来一次“二八定律”，这六千万妥妥达到欧美发达国家标准了，正好欧美大国人口也就是这个级别，六七千万人，正好是一线城市人口，嗯，<strong>去一线就是出国</strong>。</p>
<p>咱们再说码农。</p>
<p>先说一句，码农里有将近一半不是计算机或者软件出身的，很多都是自动化机械什么的，也就是说如果你大学没读计算机，将来去做计算机相关的，也不别扭。</p>
<p>其次再说下工资。工资高主要是集中在互联网大厂中，这些厂子都财大气粗，所以工资高，此外还有一些刚融到资的，这类企业现在不明显了，去年的时候工资高到离谱，我招聘过一个货，转眼就被一家新公司以月薪八万抢去做区块链了，后来市场上突然没钱了，倒闭了一堆企业，刚才说的那小子也失业了，年初还在联系我有别的职位没，不知道现在咋样了，刚才给他发消息没鸟我，估计是觉得我要嘲笑他。</p>
<p>估计今后很多年都不会出现这种大井喷了。</p>
<p>但是高工资没了，不代表工资不高，码农这种智力密集而且有一定门槛的行业，注定在很长一段时间内不会太低。而且大家肯定有个纳闷地方，那么多人去学码农，会不会饱和?</p>
<p>饱和倒是也够呛，而且码农里也区分三六九等，饱和之后可能会拉低整体的工资，不过优秀的程序员依旧可以去好的厂子里继续卖。</p>
<p>而且每年写那么多代码，代码这玩意就跟中午吃剩下的剩饭一样，放久了就发霉，如果没人维护，产品很快就没法用了，这也是为啥我说将来代码会越来越多，需要的码农也越来越多。至于人工智能，听听得了，如果你现在就担心人工智能会取代你，所以干啥都虚，那你趁早别干了，不等人工智能取代你，你周围的人就把你给取代了。</p>
<p>此外很多小伙伴问我将来去做网络工程师，加入华某为，“黄沙百战穿金甲”，怎么样？</p>
<p>菊厂我恰好了解一些，就现在的情况，说实话不是特别好，这些年华某为通过“黑寡妇”策略，也就是通过极端压低通信设备和服务的价格，让友商混不下去，基本上干翻了所有对手，并且在技术和储备上遥遥领先，啥意思呢？你如果通信行业毕业，最好的选择就是去某为，但是某为现在路由器领域正在把研发内部转到手机那边去，内部路由器研发其实是过剩的。我说这个，大家参考下。</p>
<p>我们继续放几张图，大家感受下：</p>
<p>你以为的通信工程师：</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562818214463.jpg" alt=""></p>
<p>真实的通信工程师：</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562818217930.jpg" alt=""></p>
<p>而且这个第二张照片并没有瞎说，国家级通信网络复杂极了，每台设备都有上亿行代码，而且包括几十个厂商的，出现了不以人意志为转移的混沌性和随机性，经常出现不知道它为啥坏了，不知道为啥又自己好了，所以各国都经常想一些办法，来增加网络稳定性，很多国家都有给服务器开光的习惯。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562818230406.jpg" alt=""></p>
<p>再说下经济历史。</p>
<p>很多小伙伴说看博主写历史经济很有意思，将来去读这专业好不好？</p>
<p>经济先放下，历史非常不建议，喜欢的话跟博主一样研究就可以了，不然大概率一毕业就失业，而且根据我这些年的经验，没有自夸的意思，喜欢历史的人大概率<strong>显得</strong>挺博学，但是学历史的人都非常拧巴，一开口满嘴大词，不知道他们在说啥。</p>
<p>至于经济学，参考金融学。从我接触的人来看，经济金融知识真起作用的地方，主要是写财经类文章那伙人，因为那些复杂的金融用语只有在吹牛逼时候才有用，真实世界金融业主要是谈项目，谈分红，你扯那些术语，你的客户也就是那些有钱人或者企业家，他们又不懂经济学更不懂金融。想学金融赚钱你还不如去学会计。</p>
<p>再说下医生和律师，律师我就不多说了，因为我也不知道，身边律师不少，不过一直没弄清楚他们在忙啥，也不知道他们到底好不好混。</p>
<p>医生的话，我在微博做过调查，几乎所有学了医的小伙伴都反应自己忙的离谱还不赚钱，不建议其他小伙伴加入。不过我这些年在海外没少呆，明显感觉到一件事，就是我国是政府通过压迫医生行业来给老百姓发福利。</p>
<p>其实大家去过美国就有感觉，那边的医生都是金领，爽的不得了，我之前提到过，认识一个美国牙医，家里竟然有个小飞机，着实吓了一跳，后来才知道美国牙医能赚这么多的有很多。医生在美国是卖高端服务的，我有点相信在不久的将来，中国也会走上这条路。不过只是猜想，大家可以作为参考吧。</p>
<p>而且医生和律师跟码农有个明显不一样的地方，可能工资一样，但是前边那俩更有社会地位一些，地位这东西大家得慢慢体会。</p>
<p>说到这里大家肯定要说了，博主你能不能不拐弯抹角，能不能一句话概括下？</p>
<p>其实我的意思是，如果你家有钱，选啥都没问题，你甚至可以去学哲学嘛。</p>
<p>但是如果跟博主一样，出身比较普通，建议往技术层面靠，这样有这么几个好处：</p>
<p>首先，技术是相通的，而且心里也不惧，学了自动化分分钟转计算机，计算机混不下去了还可以去链家卖房，但是如果不是技术出身，想去做技术，心里就有点虚。这也是为啥他们学数学的人转行比较容易，尽管我经常说月薪两三万的码农只用得着初中数学，主要是他们心里不惧。</p>
<p>其次，学习技术可以有效治疗精神病，别笑，没瞎说，一般长期不干技术，就会产生一种怀才不遇的错觉，学了技术，知道随便一个小问题都可以让人折腾好几个通宵，人多多少少会谦恭一些，开始意识到社会比较复杂，而不是天天批评社会这不正常那又不对，一切都是体制问题，等等，毕竟大家基本都讨厌屁也不会还目空一切的精神病。博主自己就是通过技术治好了这个病。</p>
<p>最后，学了技术容易找工作，骑驴找马嘛，玩过《绝地求生》的小伙伴都知道，有时候着急找辆车，跑断腿都找不到，但是一旦先找辆车，哪怕是个破摩托，很快就可以找到别的车，有了车之后就能发现到处是车。把握住一个大机会之后，人生到处是机会。</p>
<p>文末，今天正好看到一个帖子，说2017年大学生毕业后的薪酬，呃，是不是没有大家想象的高？</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562818416597.jpg" alt=""></p>
<p>而且可能有小伙伴纳闷，这是2017年的，现在是不是好很多，事实上2017年正好是烈火烹油那一年，去年就出现明显的降温，今年估计更明显。</p>
<p>当然了，放这个图的意思是大家不要被社会上各种猎奇的新闻给迷惑了双眼，现在远远没到“月薪一万活不下去”那种地步，埋头做好自己的事，抬头随时关注趋势，毕竟，坐在潮头，奋斗一年顶十年。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转载)为什么绝大部分人都掉进了坑里]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-wei-shi-me-jue-da-bu-fen-ren-du-diao-jin-liao-keng-li</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-wei-shi-me-jue-da-bu-fen-ren-du-diao-jin-liao-keng-li">
        </link>
        <updated>2019-07-11T03:40:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
</blockquote>
<!--more-->
<p>有个词，跟“熵增”一样令人着迷，叫内卷化。</p>
<p>第一次听到这个词是在一篇分析清朝经济的文章中，讨论清朝为啥以魔鬼的步伐避开了工业革命的时候，学者们提出了“内卷”的概念。</p>
<p>这是个啥意思呢？这么个逻辑链：</p>
<p>首先，清朝人口太多，人力成本非常非常的低；</p>
<p>所以，不管干啥，都不需要改进技术，通过增加人力就可以解决。比如丝绸和瓷器有利可图，需要扩大再生产，如果在英国，人力太贵，增加一百个人的花费还不如搞台机器来解决，英国人开始研究改进机器。但是在中国，人力便宜，搞机器还不如多雇佣几个人。</p>
<p>但是不搞机器的话，就不会有工业来吸收多余人口，我们知道，工业化时代人口才是资源，在那之前，人口经常是累赘，农业社会对过剩人力的吸收能力极弱，过剩人力进一步导致人力成本低，恶性循环。</p>
<p>结论，中国在当时的那个情况下，进入了一个循环向下的通道，无论如何都没法不依赖外界的情况下打破自身的循环，突破手工业和农业“结界”，就像一个无形的玻璃似的，挡在中国的前边。</p>
<p>“内卷化”就是一种自我锁死在低水平状态上。</p>
<p>为啥喜欢这个逻辑呢？</p>
<p>一方面能说服我，能感受到有种冰冷的逻辑链存在，而不是简单的“中国人的思维有问题”，“思维有问题”这就叫廉价的解释，这种解释方法能解释了世界上几乎所有的问题，比如为啥有的国家穷？他们国家人的思维有问题。为啥中东总打仗？因为思维有问题。其实吧，喜欢用这个逻辑的人思维才有问题，而且全家思维都有问题。</p>
<p>另一方面，把这个逻辑扩散下，就能发现我们身边到处都是这样的例子。</p>
<p>比如，一个父母外出打工的留守儿童，在爷爷奶奶的照顾下，很早就辍学，然后进入社会当小工，只有体力可以出卖，闲暇时间也被抖音小姐姐给挤占了，想学习点新东西，基本不大可能得到周围人的支持，而且也没有多余的时间去学习，这就是一种“低层次循环”，日复一日，人生越混越掉坑里了。</p>
<p>再比如，一个京沪白领，天天早上出门，晚上很晚到家，天天都在忙，但是过了一些年才发现，以往的那些红利，升职加薪，本质都是教育和年龄红利，等到黄金年龄一过，如果没有升到一个不可或缺的位置上，绝大部分人迅速进入下行通道，似乎越努力掉的越深。</p>
<p>那大家肯定要问了，博主你说这些我们已经懂了，接下来你该说你有什么建设性意见了吧。</p>
<p>其实博主也没招，一旦进入真正的“内卷化”流程，只有一个办法能解决，就是外界资源的注入。</p>
<p>我们复盘下，为啥后来我国从内卷化里逃逸出来了？</p>
<p>有这么几个因素，一是建国后在初代领导人大手笔操作下，我国被深层次犁了一遍，生产，建设，平等，妇女解放，全面识字，基础道路交通设施等方面有了初步的奠基，这算作是个人努力。</p>
<p>其次是苏联投资，在苏联支持下，埋藏在我国地底的财富被挖了出来，我国也就有了第一笔上桌操作的筹码。</p>
<p>最后一发是加入WTO之后出现了像大海一样的市场，前期的准备才有了意义，可以生产，升级，再生产，有了内需，内需又可以拉动经济。一开始生产一些低端玩意，慢慢的生产越来越精细的东西，将来会像台湾和韩国日本一样引领科技进步。</p>
<p>当然了，生产的广度上也有了突破，黄桥镇农民们生产的小提琴干掉了日本同行，市场份额达到了恐怖的世界一半，而且不是低端玩意，很多是中高端的。另外一个村子的农民们控制着全世界最大的快递产业，简直恍若隔世。</p>
<p>大家看到了吧，整体是需要外界的帮助的，外界拉一把，也就是我们民间说的“贵人”，贵人是高阶层的，你的问题在他那里不算问题，他可以把你从底层拉上去，拉上去之后看情况，有可能就进入高阶层良性循环了，形成正反馈，螺旋上升。也有可能是锁死在了一个稍微高一些的层次，只是比之前强一些。</p>
<p>多年以前我从一个我觉得最有脑子的人那里学到了一句话，他说小孩靠教育，年轻人靠勤奋，中年人靠运气，老年人注意前列腺。</p>
<p>教育也是个“贵人”，知识本身就是上帝，可以超度一些人，而且相对平等一些，毕竟你现在在网上可以看到耶鲁大学的心理学课程，还是翻译过来的。到现在了还有糊涂蛋在问看书和教育有什么用，如果真接受了正儿八经的教育，就不会问这么蠢的问题了。高考其实是“教育”这个上帝的对你的一次救赎，把你往上拉几个阶层。</p>
<p>我们说另外一件事，大家感受下。犹太人，以往中国人对这伙人的了解就是“聪明”，其实吧，这个问题比较复杂，大家可能不知道，如果严格讨论血统，原始的犹太人和阿拉伯人，就是现在那帮穿着帐篷的人，是同一个血统。你如果坚持认为犹太人种族智商高，你得顺便相信阿拉伯人也智商高。</p>
<p>而且犹太人本身在两千多年前被赶出中东沙漠之后，一直浪迹天涯，中间跟无数种族混血，其中一支竟然是黑人，本身也没什么血统纯正可言。</p>
<p>到现在，犹太人这个概念更多的是一种文化概念，不是血统概念。也就是说，姓犹太教，并且母系跟原有的犹太人扯上点关系，就是犹太人。比如我国河南开封还有一撮犹太人，大家可以搜一下，完全是中国脸。</p>
<p>那问题是这伙人的成就有目共睹，这怎么解释呢？其实不需要解释，犹太人里高成就的，比如名字里带着“斯坦”和“伯格”的，基本都是大德意志地区的犹太人，也就是现在的德国和奥地利那一带，而其他支系的，基本都不太行，比如东欧那些，普遍成就非常低。</p>
<p>所以这些年一个非常靠谱的解释是，犹太人高成就，其实是吃了大德意志地区的教育红利，德国是最早搞义务教育的。而且犹太家庭识字率超高，都是宗教狂，都想让孩子学习圣经和塔木德，这一点我们在清教徒建立美国中提到了，清教徒也是这个特点，这篇文章<a href='https://mp.weixin.qq.com/s/_qmzAy40j6Bd8EijVxgsBA' target='_blank' >《他们迷信，他们偏执，他们爱烧人，但他们最终创立了美国》</a>。</p>
<p>唠唠叨叨说了半天，其实就是想说一件事，教育，教育是第一个贵人。</p>
<p>第二是运气。</p>
<p>刚才说的那句话前两句都好理解，中年人靠运气这件事我理解了很多年，最近慢慢有点体悟：</p>
<p>首先，几乎所有牛逼人在人生道路上最关键的一步，都是靠运气走出去的，勤奋和智力学识都是基础，能不能实现跃迁，主要靠运气，但是他们不会跟你说的，说了也没用，没法重复没法度量，甚至没法学习。巴菲特把这个成为“卵巢彩票”，生在巴菲特他们家你已经成功了一半。</p>
<p>博主现在当然也算不上什么牛逼人，不过现在各个平台上加起来百万粉丝，有时候自己都觉得难以置信，就是当初李子暘，对，铅笔社的那个李子暘老师偶尔从别人那里看到我的帖子，推了几次，才从一个基本零阅读的微型博，跳跃到一个正反馈循环里，在那之前，我写了很久都没人理，被他转了后来了第一批关注的小伙伴，就慢慢成长起来了，再重复一遍，我个人觉得不大可能是现在的这个样子。所以有小伙伴问博主怎么样才能把号做起来，我一般说先得写，然后运气好的话被人捞出来。</p>
<p>运气既然这种重要，怎么去操作呢？</p>
<p>其实没办法，多尝试，你每天如果按时搬砖，其余时间玩抖音，就算有运气，也很难在你身上体现出来，以前一个很厉害的人说，在能承受的范围内多尝试，多去面对不确定性，你只有买了彩票才会中奖，你只有去寻宝才有可能碰到宝，比如年轻时候就不要怕苦去北上广一线城市多试试，那里变化多，机会多，<strong>运气总是和变化是一对好基友</strong>。就跟进化似的，进化始于自身的基因突变和环境的变化，所以不要太害怕变化，也不要太害怕不确定性。</p>
<p>一般来说吧，你做的每件事确定性都很强，学校时候好学生，毕业好员工，你很少冒险，人生按部就班，这样的话，你很容易成为彻彻底底无神论者，也不太迷信。因为拜佛不拜佛对你没啥差别，你也感觉不到有差别。</p>
<p>如果你从事高冒险性质的活动，对运气要求很高，比如打鱼为生，需要出海，或者从事黑社会，每天睡着不知道能不能醒来，人生比较坎坷，这样你就慢慢对不确定性充满畏惧，很容易变迷信。中国南方比北方迷信的多，海洋和沙漠文明都率先进入了一神教时代，很能说明问题。</p>
<p>某次出海拜了妈祖顺利归来，下一次没拜差点死海里，很容易让你觉得有“超越个人的伟力”，以后每次都去拜，哪次拜了还是碰上风浪，你就开始反思是不是上次不够虔诚。。。。</p>
<p>所以很多特别有钱的人，或者高官都喜欢风水算命什么的，他们从“不确定性”受益，想持续维持这种状态，几乎无法避免掉进“迷信”这个坑里。</p>
<p>上层基本都不确定自己怎么混到这一步的，底层对自己的人生缺乏控制，所以不可避免的迷信，如果你每一毛钱都知道是怎么来的，你想迷信也迷信不起来。</p>
<p>说这个不是想让大家去迷信，而是想尝试解释下运气到底怎么运转的，并且正确看待这玩意。<strong>运气就是基于不确定性，一般来说，你坐在家里啥也没干，好运很难会从天而降</strong>。</p>
<p>我们正常人由于进化上的一些缺陷，比如本能地恐惧变化和不确定性，因为在漫长的原始社会，随意乱溜达很容易被老虎吃掉，我们都是不爱乱溜达的人的后代。</p>
<p>而且总是容易悲观泄气，没法长时间保持乐观，也好理解，原始社会好奇心太强，看见毛茸茸的豹纹绳状物就想摸一下的人也被基因筛选的很厉害，剩下的人本能地对不认识的东西充满疑惧。</p>
<p>而且本能地对短期没效果的东西充满反感，没法再一个领域熬死竞争对手，也就没法再多条战线上同时进攻。</p>
<p>综上，绝大部分人容易内卷化掉进坑里还不容易出来。</p>
<p>文末多说一句，博主写这个不是说博主已经从坑里出来了，而是说把自己的一些思考和所见跟大家分享下。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一章-spring概述-精通spring4.x企业应用开发实战]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/di-yi-zhang-spring-gai-shu</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/di-yi-zhang-spring-gai-shu">
        </link>
        <updated>2019-07-09T02:36:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="13-spring带给我们什么">1.3 Spring带给我们什么</h2>
<ol>
<li>Spring的好处（摘自第6页）</li>
</ol>
<ul>
<li>方便解耦，简化开发。通过Spring提供的IOC容器，用户可以将对象之间的依赖关系交由Spring控制，避免硬编码所造成的过度程序耦合。有了Spring，用户不必再为单实例模式类、属性文件解析等这些底层的需求编写代码，可以专注于上层的应用。</li>
<li>AOP编程的支持。通过Spring提供的AOP功能，方便进行面向切面的编程，很多不容易用传统OOP实现的功能可以通过AOP轻松应对。</li>
<li>声明式事务的支持。在Spring中，用户可以从单调烦闷的事务管理代码中解脱出来，通过声明的方式灵活地进行事务管理，提高开发效率和质量。</li>
<li>方便程序的测试。可以用非容器依赖的编程方式进行几乎所有的测试工作。在Spring里，测试不再是昂贵的操作，而是随手可做的事情。</li>
<li>方便集成各种优秀框架。Spring不排斥各种优秀的开源框架，相反，Spring可以降低各种框架的使用难度。Spring提供了对各种优秀框架（如Sturs、Hibernate、Hessian、Quartz等）的直接支持。</li>
<li>降低Java EE API的使用难度。Spring对很多难用的Java EE API(如JDBC、JavaMail、远程调用等)提供了一个薄层封装，通过Spring的简易封装，这些Java EE API的使用难度大大降低。</li>
<li>Java源码是经典的学习范例。Spring的源码设计精妙、结构清晰、匠心独运，处处体现着大师对Java设计模式的灵活运用及对Java技术的高深造诣。Spring框架源码无疑是Java技术的最佳实践范例。如果想在短时间内迅速提高自己的Java技术水平和应用开发水平，学习和研究Spring源码将会收到意想不到的效果。</li>
</ul>
<h2 id="14-spring体系结构">1.4 Spring体系结构</h2>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1562642306584.png" alt=""></p>
<ol>
<li>IoC<br>
Spring核心模块实现了IoC的功能，它将类与类之间的依赖从代码中脱离出来，用配置的方式进行依赖关系描述，由IoC容器负责依赖类之间的创建、拼接、管理、获取等工作。BeanFactory接口是Spring框架的核心接口，它实现了容器许多核心的功能。<br>
Context模块构建于核心模块之上，扩展了BeanFactory的功能，添加了i18n国际化、Bean生命周期控制、框架事件体系、资源加载透明化等多项功能。此外，该模块还提供了许多企业级服务的支持，如邮件服务、任务调度、JNDI获取、EJB集成、远程访问等。ApplicationContext是Context模块的核心接口。<br>
表达式语言模块是统一表达式语言（Unfied EL）的一个扩展，该表达式语言用于查询和管理运行期的对象，支持设置/获取对象属性，调用对象方法，操作数组、集合等。此外，该模块还提供了逻辑表达式运算、变量定义等功能，可以方便地通过表达式串和Spring IoC容器进行交互。</li>
<li>AOP<br>
AOP是继OOP之后，对编程设计思想影响极大的技术之一。AOP是进行横切逻辑编程的思想，它开拓了考虑问题的思路。在AOP模块里，Spring提供了满足AOP Alliance规范的实现，还整合了AspectJ这种AOP语言级的框架。在Spring里实现AOP编程有众多选择。Java5.0引入了java.lang.instrument,允许在JVM启动时启用一个代理类，通过该代理类在运行期修改类的字节码，改变一个类的功能，从而实现AOP功能。</li>
<li>数据访问和集成<br>
任何应用程序的核心问题是对数据的访问和操作。数据有多处表现形式，如数据表、XML、消息等，而每种数据形式又拥有不同的数据访问技术（如数据表的访问既可以直接通过JDBC，也可以通过Hibernate或MyBatis）。<br>
首先，Spring站在DAO的抽象层面，建立了一套面向DAO层的统一的异常体系，同时将各种访问数据的检查型异常转换为非检查型异常，为整合各种持久层框架提供基础。其次，Spring通过模板化技术对各种数据访问技术进行了薄层封装，将模式化的代码隐藏起来，使数据访问的程序得到大幅简化。这样，Spring就建立了和数据形式访问技术无关的统一的DAO层，借助AOP技术，Spring提供了声明式事务的功能。</li>
<li>Web及远程操作<br>
该模块建立在Application Context模块之上，提供了Web应用的各种工具类，如通过Listener或Servlet初始化Spring容器，将Spring容器注册到Web容器中。该模块还提供了多项面向Web的功能，如透明化文件上传，Velocity、FreeMarker、XSLT的支持。此外，Spring可以整合Struts、WebWork等MVC框架。</li>
<li>Web及远程访问<br>
Spring自己提供了一个完整的类似于Struts的MVC框架，称为Spring MVC。相对于Servlet的MVC，Spring在简化Portlet的开发上也做了很多工作，开发者可以从中受益。</li>
<li>WebSocket<br>
WebSocket提供了一个在Web应用中高效、双向的通信，需要考虑到客户端（浏览器）和服务器之间的高频和低时延消息交换。一般的应用场景有在线交易、游戏、协作、数据可视化等。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转载)怎样向上跨越阶层]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-zen-yang-xiang-shang-kua-yue-jie-ceng</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-zai-zen-yang-xiang-shang-kua-yue-jie-ceng">
        </link>
        <updated>2019-07-05T03:44:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文转载自微信公众号<strong>九边</strong>，作者：<code>二号头目</code></p>
<!--more-->
<blockquote>
<p>这两天高考结束了，新一批大学生也要毕业了，也有不少小伙伴的孩子即将或者已经降生，有不少小伙伴在后台发消息说让博主再写一下今年的抓学习搞自我提升的小技巧，以及怎样培养持续抓学习以及培养小孩学习兴趣，毕竟新时代培养好的学习习惯已经不是中学和大学的事，而是一辈子的事，咱们今天就继续聊下这事。<br>
倒也不是说博主多牛逼，而是本文作为博主这些年一些经历的总结和反思，大家姑且看看，万一有用呢。</p>
</blockquote>
<p>首先咱们要说一件事，我们经常说社会残酷，但是如果把视野扩散到全社会，就能发现一个明显的事实，绝大部人一辈子也没努力过，也没主动过，更没有主动做过艰难的决定，只是被动地接受生活的摆布。过一天算一天，这么说尽管很不近人情，不过确实也是事实。当然了，这里说的“努力”，有“<strong>主动出击</strong>“的意思在里边，克服恐惧，迎接挑战。处处被动被生活蹂躏，那叫”辛苦“。</p>
<p>在这个背景下，你只要稍微努力下，瞬间就可以超过70%的人，而且越早越好，越晚越被动。</p>
<p>而且大家不知道发现没，社会竞争剧烈的原因是资源的稀缺，但是这里说的稀缺，并不是均匀的稀缺，这两天空闲时间偶尔在看美剧《亿万》，那里边的检察官问陪审团的人，他说你们知道在美国，20%的人控制了社会的多少财富不？大家都在摇头，检察官说”<strong>几乎是全部</strong>“，恩，残酷的现实，少量的人控制了几乎全部的财富，大部分人分剩下的那点汤。</p>
<p>我们说这事，不是要控诉社会，我经常说，咱们这个号讲逻辑讲人心唯独不讲道德善恶，我是说，大家一定要加油，混到前20%去，不然下层的竞争又惨烈又没啥油水。</p>
<p>有些人总喜欢说一件事，说我既没有天分，父母也不行，怎么跟那些拼父母的人竞争？</p>
<p>这个其实是一个错觉，因为你其实从来不需要跟他们竞争，怎么理解呢？</p>
<p>因为你还没到那个高度。</p>
<p>社会肯定是分层的，就连欧美那种讲究平等的社会，大家心里其实也都明白，纽约的那几百个家庭都豪了两三百年，他们的孩子自然不会跟普通人相同起跑线。</p>
<p>但是大家要明白一个道理，你得先进入社会的前0.01%，你才会直接面对跟他们的竞争，就像你高考考了400分（假设总分750），你很郁闷，因为你觉得你考的不好是因为你觉得自己智商比不过那些700多分的孩子，拜托，醒醒，他们不是你的对手，你的真正对手跟你一样蠢好不好？！</p>
<p>也就是说，社会竞争这玩意吧，并不是需要你比所有人都强，绝大部分人又懒又低俗，几年都不进步，所以你稍微努力一些，确保超过全社会60%的人，然后再踏踏实实，干啥事都努力些认真些，多给别人笑脸，少觉得别人欠自己，好好攒钱，就可以超过社会80%的人，再在这个基础上做的更好一些，进全社会前10%并不难，甚至1%并不难，尤其是对于像大家这样不去看抖间看博主这么无聊的知识号的小伙伴。</p>
<p>社会实在是太大了，你看着有很多竞争者，事实上又没有竞争者，你唯一的竞争者就是你心里的那个好逸恶劳的小孩，《权力的游戏》里的守夜学士跟雪诺说，去做艰难的决定，<em><strong>kill the boy,let the man born</strong></em>，杀掉你心里的那个孩子，变成大人。</p>
<p>但等到了前0.01%，就开始拼父母，拼智商，长相，星座什么的，往往是好几代人的积累在竞争，是否能更进一步，也就基本开始依赖玄学了，那个大可以不必关心，该是啥就是啥了，自己也决定不了。</p>
<p>说到这里，这叫形势分析，总结下：</p>
<ol>
<li>大部分人又懒又笨，超载他们并不难。</li>
<li>你并不需要做第一，也不需要做第二，你甚至不需要跟他们竞争，你只要超过绝大部分又懒又笨的人，你就可以过上相对较好的生活，然后再这个基础上迭代改进。</li>
</ol>
<p>说到这里，大家肯定会说，道理我已经明白了，那接下来该怎么做呢？</p>
<p>老问题，先认识你自己。</p>
<p>几年前，法制节目采访了一个小伙，他盗窃什么东西被抓起来了，记者采访他的时候，这小伙非常沮丧地说，自己是犯过错误的人，应该要脚踏实地的做人，不该投机搞事，如果当初不搞事，以自己的智商，现在应该已经当上厂长了。。。</p>
<p>等等！</p>
<p>啥厂长？我当时就想问那个狗逼，你特么凭啥觉得能当上厂长，你们厂的人都是猪？让你这么一个偷偷摸摸而且觉得当厂长很容易的人去当厂长？</p>
<p>这也是我这些年发现的一个普遍问题。可能是我们的教育出了问题，<strong>绝大部人不肯承认自己资质平庸而且各方面都很平庸</strong>。</p>
<p>这种认识错位，直接导致绝大部分人，包括我自己，智商平庸还总想走捷径，这个就很尴尬，因为这种情况就跟收入有限却承担巨债务一样，分分钟面临破产违约。</p>
<p>而且不承认自己平庸，会直接导致浪费掉身上一个最重要的资质，<strong>肯下笨功夫</strong>。</p>
<p>博主以前不止一次说起过，博主大学的时候加入过一个激进的背单词邪教，那个邪教的教义就是”你认识每个单词，自然就能看懂任何一句话“，我当时对英语是半绝望的，死马当活马医，加入组织，狂背单词，每个单词抄了几十遍，后来我的英语也非常变态，现在在跨国公司给老外员工培训JAVA和数据库用英语无障碍交流。</p>
<p>那件事对我影响巨大，很多事就是那个时候慢慢明白的，比如第一个问题，<strong>慢启动</strong>。</p>
<p>好像是那本《我是个妈妈，我需要铂金包》里说的，说是美国上东区的有钱人过着幸福而残酷的生活，不仅得花钱买铂金包，而且花大价钱雇私人教练，才能练出好身材，没有好身材，拎着铂金包也是下等人，书里说的啊，大家不要骂博主。</p>
<p>如果不找教练，不是说不能练，而是没有激励，自己不知道自己在进步，所以练几天就虚了，如果找了教练，他告诉你不要多想，按照他的节奏来，肯定会好起来。并且每天鼓励你，说你的心肺功能进步明显，说你深蹲又提升了两斤，又说你背部肌肉已经有了线条，尽管主要是胡扯，但是这种胡扯能让你觉得付出有了点回报，也就有了坚持下去的动力。</p>
<p>其实想想也能发现，人想进步最难的地方，就是随时想放弃，为啥想放弃呢？因为看不到进展，不知道自己在进步。而人不管干啥正经事都 有个慢启动过程，也就是一开始没啥效果，就比如博主写了一百多万字，完全没人鸟，但是写到第二个一百万的时候，大家就围过来了，如果我的目标是”引起大家注意“，第一个一百万的时候早就放弃了。</p>
<p>刚才谈到的那个背单词也一样，你费尽千辛万苦，背了五千单词，基本不会有卵用，但是等到了八千，效果一下子就出来了， 但是60%人死在了起跑线，剩下30%死在了”临界线“之前，只有不到10%的人能突破那条线，拿到回报，等你有了一万多词汇量的时候，突然发现自己能听懂美剧在说啥了。</p>
<p>代码也一样，记得潭浩强的那本C语言里说，就跟评价飞行员是否经验丰富，要看他飞行了多少个小时一样，初级码农最应该做的事就是尽快写够一万行可运行代码。</p>
<p>说这个不是想让大家去雇一个教练，而是想说”慢启动“这事，要理解事物发展内部逻辑，要了解自己，要学会”不计后果“地去做某件事，不能成天等着回报，看不到回报迅速就懈怠了。人不断向上突破，就是克服基因固件里固有缺陷的过程。</p>
<p>此外，大学背单词经历让我对另一个问题有了新的认识，也就是天赋。相信跟我一样，不管做什么事，如果做一段时间，没啥感觉，也不太顺利，就开始怀疑自己没天赋。</p>
<p>这种想法是错误的，你一普通人，你有啥天赋？你最应该考虑的问题是：</p>
<ol>
<li>现在是慢启动阶段 ，要啥自行车？</li>
<li>数量都没够，要啥效果？</li>
</ol>
<p>把这个逻辑继续推广，大家都明白了，哪哪都是。</p>
<p>而且博主长期暗中观察，整体来说想发财两个必要条件：</p>
<p>一是可以全年无休，买卖人基本都可以，白领里只有领导可以，倒也不是大家一般说的”是自己的所以拼命干“，你也可以去搞个地摊自己搞起来嘛，我感觉主要是领导和做买卖的都是没有保障，长期过那种太有保障太稳定的生活，生理和心理上都容易残废，我本人技能就全部依赖大厂，想想离开大厂就心虚，你们感受下。</p>
<p>二是坚定看多，我以前信过公知，觉得这个社会快完蛋了，每天都很愤怒，而且这种感觉非常上瘾，天天找负面消息，简直得精神病，后来买房之后当上韭菜还上房贷，精神病自己就好了，后来我发现混的好的人一方面知道生意难做，另一方面又坚定看多。如果觉得未来会越来越来差，你干啥都虚，时间长了，就硬不起来了。</p>
<p>而且，世界很大，资源很足，最倒霉的事就是被锁在一个视野狭小的范围内，跟太多人一起竞争，要学会跳出那个小圈子，跳出来的办法就是去做有价值的事。社会竞争很激烈，也没那么激烈，在十几年，几十年如一日的奋斗面前，绝大部分人都是渣，因为绝大部分人只是辛苦，他们不是在奋斗。</p>
<p>对于关注我们这号的人，相信大家都知道什么价值，如果不知道，博主也没招了，你面临的麻烦比较大。如果你是个大学和，好好学习，英语不好就好好背一万单词，如果高数不好就把课后习题都做了，如果什么都没做还自视甚高，也不用太担心，现在荒废的只是大学，将来还有几十年可供你荒废。</p>
<p>而且前几天有人发了个帖子，说马云让他的员工996，但是自己当初却玩兼职，后来玩火了。</p>
<p>我倒是没从微博微信上赚到钱，不过码了几百万字，有了一些感想。</p>
<p>写文章其实最明显，我以前给其它平台业余写文章，写完拿了稿费就拉倒了。后来开始自己搞公号，才发现那样做赔死了。</p>
<p>因为给别的平台写文章就跟上班一样，你的工作成果被人家给买断了，这篇文章后续的盈利就跟你没关系了。比如现在这篇文章发出来后每天都会在网络里流转，看到的人可能就会关注过来。</p>
<p>一篇文章不明显，多了就非常明显，每天你睡着时候应该是还在网络里流转，积累起来随着时间的积累越来越厉害，上班跟投稿一样，工作成果的后续效益就没了，都被公司拿走了，我理解这个才是剩余价值。我现在有这个感触，大家要区分开哪些东西有长线价值，哪些东西的长线价值是自己的。</p>
<p>倒也不是说大家都要去做兼职，而是说大家平时也要留意一些，看看哪些事是有长线收益的，多做有”长线收益“的事。比如很多人把业余时间都投入了看国产垃圾电视剧，这个长线收益就是负的，经常看非常不利于身心健康。</p>
<p>而且，大家要做一件事，首先要排除自己比较有天赋这一谬论，除非你真有天赋，如果没千万不要装有，那是病，得电，早治疗早康复早上路，尽快认识到自己只有”下笨功夫“才是唯一途径，对你的人生发展非常有帮助，博主就是治好了”<strong>以为自己有天赋</strong>”这个精神病之后生活慢慢好起来的，当你<strong>肯下笨功夫之后，很多事反而不难了</strong>。</p>
<p>而且不要给自己瞎找理由，你并不需要跟二代和天才们竞争，别把自己说的那么牛逼，正如我以前说的，月收入三万以下的程序员只需要初中数学，大部分东西都跟智商家庭没关系，做不好的主要原因就是不上心，重复次数不够，量不够。上升空间广阔，加油就是了。</p>
<p>如果你对人生比较迷茫，没有找到方法论，可以像博主一样，用笨方法，相信两件事，一是：</p>
<p><strong>重复就是力量。</strong></p>
<p>第二条是欧神说的，非常有启发：</p>
<p><strong>数量堆死质量。</strong></p>
<p>大家也仔细体会下。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[摘抄《这个世界既残酷又温柔》]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/lesslesszhe-ge-shi-jie-ji-can-ku-you-wen-rou-greatergreater-zhai-chao</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/lesslesszhe-ge-shi-jie-ji-can-ku-you-wen-rou-greatergreater-zhai-chao">
        </link>
        <updated>2019-07-04T05:18:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>我们要做的是就是不让我们面对的残酷现实去影响世界对我们的温柔。</li>
<li>和解并不是背叛了自己以前坚持的东西，而是巩固了叛逆的阶段性成果。</li>
<li>人的变化是主动和主观的，并非随着时间自然发生。一个人的成年不在于年龄有多大，而在于第一次做主观的选择，并愿意承受这个选择所带来的代价。人要学会主动选择并承担责任。</li>
<li>这是最残酷的时代，只要稍微懈怠一点，就会前功尽弃。这是最温柔的时代，只要稍微坚持一下，就会脱颖而出。</li>
<li>我们要逆风飞翔，因为我们每片羽翼上都沾满了自由的光辉。</li>
<li>父母与子女之间不存在兜底关系。</li>
<li>父母与子女的关系，本质是人与人感情的一种。父母与子女本就是独立的个体，只是恰好有了血缘的连接。茫茫人海之中，能够有这样亲密的关系，双方都应该视彼此为最佳礼物。保持合适的距离，用沟通替代控制，以原则取代要挟。父母和孩子之间没有控制，没有指示，他们将能一起工作，一起讨论，一起欢笑，一起辩论，一起维护对方，一起理解对方。</li>
<li>读书只是个人的爱好或选择。</li>
<li>唯有及早地进入社会，才能够对如何应对真正的竞争，以及如何创造真正的价值产生认知。</li>
<li>朋友探讨：努力钻研，不一定是基于兴趣、金钱，也可能是为了在同行中的尊严。</li>
<li>社会上出现很多人，包括我公司的一些员工，工作了一段时间，才真正发现了自己对哪个方面有需求，自己在哪个方面需要提升，然后再回到学校读书。</li>
<li>青春是这个时代的最大既得利益者，为自己体面而自由地活着才是青春最有意义的方向。</li>
<li>人生最重要的是格局，格局就如同一个物种的基因，从最源头决定了物种的生长。</li>
<li>勇气是格局的重要载体，格局大，胆越大。好在格局毕竟不是人的基因，通过后天的努力，格局是可以被培养，被提升，被塑造的。</li>
<li>我喜欢这个看起来无情、功利而冷静的世界，因为这个世界真正无差别地承认每个人的激情，承认每个人的创造，承认每个人的梦想。</li>
<li>与自己相处，获得自己内心的平和。如何才能获得内心平和，本质上需要知道自己是谁，自己在追求什么，并愿意接受、认同、努力。</li>
<li>通过赚钱实现经济独立，是为自己而活的唯一途径。经济独立是实现人格自由独立的先决条件。</li>
<li>赚钱的过程中，需要明确这个世界根据你提供的价值而能给予你的回馈。而非你的努力。个人努力的最终意义是为了呈现你对他人的价值与结果。努力的廉价自我感动不能创造任何价值，不能让世界变得更加美好，只能让自己徒增心理负担，让自己远离赚钱。请对结果负责，才是真正意义上的对自己负责。</li>
<li>婚姻自由，更包括不结婚的自由。由于长久以来的物质匮乏，婚姻在中国人普遍看来是一种面对残酷生活的避难所，而并非爱情的起点。结婚是为了让两个变得更强大，而不是互相伤害。</li>
<li>契约精神是整个文明世界多人互动的根基，无论是事业、感情、家园，对契约的尊重遵守，比金钱、权力更具力量。只有相信契约，才能理性博弈，只有理性博弈，才能透明竞争，而只有透明竞争，个人、集体和社会才能不断向前。</li>
<li>真正的快乐，不来自于周边人的认可，不来自于父母的认可，而来自于对自我人生的掌控，对自我成长的喜悦。一切快乐来自于自身，这份快乐是伟大、高贵、自由的。</li>
<li>我们必须知道这个时代是一个注重增量，而不注重存量的时代。换句话说，时代更看重你将带来什么，而不是你曾经拥有什么。</li>
<li>这个时代既残酷，也温柔。残酷的是，成就与光荣一旦发生，就没有任何价值了，温柔的是，失败与困难一旦出现，也变得无足轻重。</li>
<li>短暂的激情是不值钱的，只有持久的激情才是赚钱的。</li>
<li>种一颗树，最好的时间是十年前，其次是现在。</li>
<li>承认自己为自己而活是一个人在思想上的成人礼，为自己而活，不仅正当，而且神圣。</li>
<li>而现代的婚姻是寻找“家庭无限公司”合伙人的过程，显然是一个复杂的选择过程。</li>
<li>我的人生可以没有你，但是有了你却会变得更好，你的人生也可以没有我，但有了我也会变得更好。于是自由选择，我们决定在一起。</li>
<li>真正利己的方式是让自己成为一个终身学习者，不断汲取营养。</li>
<li>当时代的洪流袭来的时候，我们不应该妄图找到一块固定的岛屿，过上与世无争的稳定生活，因为潮汐和海浪不会给你这样的机会。潮汐的起伏不定，海浪的翻滚无情，岛屿注定淹没。我们只有找到属于自己的救生筏，在潮汐起伏中顺流而下，在海浪翻滚中随波向前，逐渐奔向美丽新世界。从现在开始，放弃对于“稳定”的执念，开始正视不确定性的正确性。接受它，拥抱它，享受它。我们才能在互联网的时代走得更远，走得更好。</li>
<li>把学习常态化和吃饭睡觉一样，是日常的行为。学习就如同吃饭，本来就是每天帮助你进化，吞吐，在精神上新陈代谢的方式，是常态化且必须碎片化的过程。</li>
<li>其实通货膨账恰恰是繁荣的秘密。在通货膨胀的预期下，绝大多数人都会采取更为激进的财务策略，花明天的钱圆今天的梦，借更多的钱投入生产与自我的提升。</li>
<li>其实教育与期货也是杠杆式的投资。</li>
<li>我们生活在一个物质极为丰富、科技高度发达的时代，我们的使命是努力奋斗让宇宙万物都能够更好地满足人的需求，而不是压抑自己的需求。</li>
<li>享受性活动的快乐本质上是不可持续的，而只有创造性活动的快乐才是持续的。</li>
<li>爱情其实是两个独立灵魂的结盟。</li>
<li>制定OKR,即目标和关键结果。目标是比较长远的，关键结果是眼前的。<br>
————————————————————————————————————————<br>
读后感：</li>
<li>能去大城市，尽量去大城市。</li>
<li>教育是一个贵人，相当于让你脱离内卷化，注入外部资源。</li>
<li>运气青睐于降临到那些敢于冒险，敢于拥抱不确定性的人身上。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转)你与硅谷大佬们，只差这几本书的距离！]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-ni-yu-huo-gu-da-lao-men-zhi-chai-zhe-ji-ben-shu-de-ju-chi</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-ni-yu-huo-gu-da-lao-men-zhi-chai-zhe-ji-ben-shu-de-ju-chi">
        </link>
        <updated>2019-06-04T02:39:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>如果你正思索在职业生涯中实现自己的价值或寻找突破，那么养成阅读习惯，并接触领域内最前沿的书籍，是帮助你在短时间内获取更多的信息有效方式。</p>
<p>为了让自己有更高的阅读量，马克·扎克伯格、比尔·盖茨这些科技大牛，甚至为自己建立了私人图书馆。比尔·盖茨一直保持着每年50本书以上的阅读量......</p>
<p>这些顶尖的投资者和创业者需要超越现有的文化范式去探索，思考普通人的视野忽视了什么，下一步可能会发生什么，什么又是恒久不变的。</p>
<p>在2019年4月23日世界读书日到来之际，总结了一些硅谷大佬在采访和社交媒体中被反复提及、引用和推荐的书。这些书往往意在揭示关于人性中的隐性思考模式和深层状况。</p>
<p>也许你与硅谷大佬们，只差这几本书的距离！</p>
<h1 id="穷查理宝典查理芒格智慧箴言录">《穷查理宝典：查理·芒格智慧箴言录》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616173203.webp" alt=""><br>
Poor Charlie’s Almanack:</p>
<p>The Wit and Wisdom of Charles T. Munger</p>
<p>By Charlie Munger</p>
<p>中文版</p>
<p>《穷查理宝典：查理·芒格智慧箴言录》</p>
<p>查理·芒格 著 彼得·考夫曼 编</p>
<p>中信出版集团 | 2016.12<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616218181.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>在我的一生中，我所认识的各个领域的智者，他们无不每时每刻都在读书。如果知道巴菲特读了多少书，或者知道我读了多少书，你一定会感到惊讶。我的孩子们经常调侃我说，你就是一本长了两条腿的书。              ——查理·T.芒格《穷查理宝典：查理·芒格智慧箴言录》<br>
查理·芒格是我们这个时代最伟大的商业思想家之一。</p>
</blockquote>
<p>他最为人熟知的名头是伯克希尔·哈撒韦公司的副总裁，以及沃伦·巴菲特的黄金搭档。但查理·芒格的成就远超于此。</p>
<p>芒格是一个博学多才、思想独立的人。通过经济学、历史学、生物学、物理学和心理学等领域的钻研，芒格提出一些“有益心智模型”，它们有的与我们的直觉相悖，但却像一套高分辨率的镜头，让我们更深刻地认识世界。正是这些模型让芒格了解复杂情况，认清现实问题——也顺便送他成了亿万富翁。</p>
<p>《穷查理宝典》一书是查理·芒格的个人传记，展现了芒格的投资哲学、学习理念与人生心得，书中收录了芒格的公开演讲、媒体访谈、写作素材以及一些金句，贯穿全书的是芒格的聪慧、机智，其令人敬服的价值观和深不可测的修辞天赋，读这本书可以领略芒格如何透过纷纷扰扰的表面看清事物本质的特点。</p>
<h1 id="别闹了费曼先生">《别闹了，费曼先生》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616407200.webp" alt=""><br>
Surely you're joking, Mr. Feynman!</p>
<p>By Richard P. Feynman<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616413121.webp" alt=""><br>
《别闹了，费曼先生》</p>
<p>理查德·费曼 著</p>
<p>生活·读书·新知三联书店 | 1997.12</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616400390.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>我没有责任去完成别人期待我完成的事情，没有责任去迎合他人的期待。这是他们的错误，没有做到不代表我的失败。              ——理查德·费曼《别闹了，费曼先生》</p>
</blockquote>
<p>《别闹了，费曼先生》是关于诺贝尔奖物理学奖得主理查德·费曼先生的自传，介绍了费曼先生的经历和趣闻轶事。和查理·芒格一样，费曼先生也是一位不拘一格的思想家。不止于此，费曼先生还有更加离经叛道的人生。</p>
<p>他一生特立独行，他没时间在乎世俗眼光与套路。他讨厌装腔作势，讨厌所谓的惯例以及那个时代大众盲目遵循的一些“规矩”。除非事情的背后有深刻的科学原因和依据，否则费曼先生绝不会买账。与此同时，他热爱生活，爱吹牛，是位花花公子，也喜欢搞点小破坏。</p>
<p>弗里曼·戴森曾评价他：“半是天才，半是滑稽演员”。除去在物理学领域的造诣之外，费曼还擅长演奏邦戈鼓，擅长画画，并对生物学做出了很多的贡献。</p>
<p>他的一生精彩地诠释了——挑战常规和跨界思维如何打开新世界的大门。</p>
<h1 id="富兰克林传">《富兰克林传》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616511348.webp" alt=""><br>
Benjamin Franklin</p>
<p>by Walter Isaacson</p>
<p>中文版</p>
<p>《富兰克林传》</p>
<p>沃尔特·艾萨克森 著</p>
<p>中信出版集团 | 2016.7<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616520461.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>那些为了获得暂时的安全而放弃自由的人，既不配获得自由，也终将丧失安全。  ——本杰明·富兰克林</p>
</blockquote>
<p>美国开国元勋本杰明·富兰克林是硅谷科技企业家们最受推崇的一位名人。富兰克林除了在大革命中奠定了国家的根基，也是一位杰出的科学家和发明家。富兰克林发明避雷针、潜水脚蹼、双光眼镜、玻璃琴、图书馆用高架取书椅、富兰克林炉等等。</p>
<p>为了让自己具有足够的精力去从事发明活动，富兰克林创建了他独有的生产力系统，并在他的自传中对其进行了详细的描述和介绍。这令他的自传内容非常特别，像是发明者的自助书。</p>
<p>同样也是发明控的埃隆·马斯克这样评价到：富兰克林是真的了不起！嗯，是迷弟无疑了。</p>
<h1 id="自下而上万物进化史">《自下而上：万物进化史》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616655753.webp" alt=""><br>
The Evolution of Everything (and anything)</p>
<p>by Matt Ridley</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616616003.webp" alt=""><br>
《自下而上：万物进化史》</p>
<p>马特·里德利 著</p>
<p>机械工业出版社 | 2017.8<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616683011.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>进化，就在我们的身边。它是我们了解人类以及自然世界如何变化的最佳方式。<br>
人类制度、人工制品和习惯的改变，都是渐进的、必然的、不可避免的。它遵循从一个阶段到下一个阶段的叙述方式；它慢慢推进而非跳跃式发展；它有自己自发的势头，不为外部力量所推动；它心里没有什么目标，也没有具体的终点；它基本上是靠不断地尝试与碰撞错误而产生的，而这也正是自然选择的一种形式。   ——《自下而上：万物进化史》</p>
</blockquote>
<p>长期以来，进化一直被用来解释一点一点小小的改变最终会具备重塑地球的力量这一过程，仅此而已。但作者马特·里德利没有局限于此。</p>
<p>通过列举各领域的大量案例，里德利阐述了进化的力量具体是如何在各个系统中发挥作用，促使其发生变化和迭代。本书展示了如何自下而上、仅仅通过迭代和交互来构建极其复杂的系统。</p>
<p>全美最大的股权众筹网站 AngelList 创始人 Naval Ravikant 是里德利的忠实拥趸者，他曾说过：“在我最喜欢的20本书中，马特·里德利的作品足足占了4席。”</p>
<h1 id="黑天鹅">《黑天鹅》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616808619.webp" alt=""><br>
The Black Swan</p>
<p>by Nassim Nicholas Taleb</p>
<p>中文版</p>
<p>《黑天鹅》</p>
<p>纳西姆·塔勒布 著</p>
<p>中信出版集团 | 2011.10</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616816706.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>与其权衡事件发生的概率大或小，不如去衡量事件一旦发生可能带来多大的危害。  ——《黑天鹅：如何应对不可知的未来》<br>
《黑天鹅》是当下讲风险概率问题最具影响力的书之一。什么是黑天鹅事件？所谓黑天鹅事件是指小发生概率、但却会产生很大影响的事件，例如毁灭性的陨石撞击事件（恐龙的危机）或者是毁灭性的金融大崩溃（人类的危机）。</p>
</blockquote>
<p>除了《黑天鹅》之外，塔勒布“不确定性”系列丛书还包括：《随机漫步的傻瓜》、《反脆弱》和《非对称风险》。</p>
<p>如果说在《黑天鹅》中，塔勒布向我们揭示了罕见而不可预测的事件如何潜伏在世间万物的背后，那么《随机漫步的傻瓜》指出“随机性”是整个世界的运行方式。在《反脆弱》中，塔勒布又提出“反脆弱性”概念，以引导人们在“黑天鹅”的世界中继续生存下去，而增强自身的“反脆弱性”不能以牺牲他人的利益为代价。在《非对称风险》中，塔勒布进一步指出，人类社会应建立一种“做出决定”（权利）和“承担后果”（责任）相互平衡的机制，也特别强调了决策者本人的担当精神。</p>
<h1 id="人类简史">《人类简史》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616909871.webp" alt=""><br>
Sapiens</p>
<p>by Yuval Noah Harari</p>
<p>中文版</p>
<p>《人类简史》</p>
<p>尤瓦尔·赫拉利 著</p>
<p>中信出版集团 | 2014.11</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559616916829.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>历史只告诉我们极少数人在做些什么，而实际上大多数人就是在不停地挑水和耕地中度过。 ——《人类简史》</p>
</blockquote>
<p>这是一本万物大历史——关于我们人类的胜利、人类的文明和文化。很少有其他书能像这本书一样覆盖如此广泛的话题，而能做到像赫拉利这样有理有据的就更少了。</p>
<p>该书的主要观点之一是人类得以生存和繁荣发展的关键在于“讲故事的能力”。得益于故事的形成和讲述，我们才能在不同部落之间建立合作关系，进行交易、发动战争，通过宗教和神话的力量来形成紧密的联系。</p>
<p>这是一部宏大的人类简史，更见微知著、以小写大，让人类重新审视自己。虽然，赫拉利关于人类历史发展方面的一些看法存在争议性，但是，他所探讨的每一个议题都堪称横向思维和创造力的结晶。</p>
<h1 id="沉思录">《沉思录》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617022451.webp" alt=""><br>
Meditations</p>
<p>by Marcus Aurelius</p>
<p>中文版<br>
《沉思录》是公版书，版本众多<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617026790.webp" alt=""><br>
豆瓣上评价比较高的是译林出版社在2009年出版的，译者是梁实秋。这本书的内地版基本就两位译者——梁实秋和何怀宏，大家按喜好选择吧。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617082420.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>你有控制自己思想的力量，除此之外一切皆不可控。意识到这一点，你终将发现自身的优势。 ——《沉思录》</p>
</blockquote>
<p>《沉思录》是古代罗马皇帝马可·奥勒留的日记，记录了他对于美好生活的思考。他之前并无意将这些内容发表面世，但机缘巧合，这本书成为斯多葛哲学思想最重要的参考作品之一。硅谷科技巨头们从各个角度解读《沉思录》，提炼出“斯多葛主义”——一种训练心智的操作方法论。</p>
<p>马可·奥勒留在《沉思录》中详细记录了自己的生活：如何追求自律、节制、自控、驯服欲望、避免落入追求奢侈的陷阱以及避免自负。培养这些美德比追求幸福、快乐更重要。通过公正的行为，让自己顺应世界的秩序、达成内心的和平。</p>
<h1 id="雪崩">《雪崩》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617196902.webp" alt=""><br>
Snow Crash</p>
<p>by Neal Stephenson</p>
<p>中文版<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617213535.webp" alt=""></p>
<p>《雪崩》</p>
<p>尼尔•史蒂芬森 著</p>
<p>四川科学技术出版社 | 2009</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617235509.webp" alt=""></p>
<p>作为计算机赛博朋克小说的经典之作，《雪崩》的故事背景设置在有点乌托邦、又有点反乌托邦色彩的未来。美国政府垮台，美国社会彻底公司化，公司统治的微小国家成为新形式的政府。一场可以在生物上杀死程序员的病毒爆发。主人公 Hiro Protagonist 是一名黑客，当雪崩病毒爆发之后，他成为了制服这一计算机病毒的最佳人选。</p>
<p>《雪崩》也是硅谷科技企业家们忠爱之作，据LinkedIn创始人Reid Hoffman的朋友、也是PayPal的创始人Peter Thiel说，《雪崩》在1992年出版之后，Hoffman就迷上了它。当时的互联网世界与现在截然不同，社交媒体也不存在，但正是这本书在 Hoffman 的脑海中播下了一个庞大的社交网络的种子。Hoffman 在1999年将这一想法应用于实践，推出了SocialNet，虽然以失败告终，但这为2002年LinkedIn的诞生奠定了基础。</p>
<p>值得一提的是，在 Hoffman 钟情于《雪崩》的同时，另一位硅谷传奇人物比尔·盖茨力荐了作者史蒂芬森的另一本赛博朋克著作“SEVENEVES”（《七夏娃》）。这本书再次突破了人们的认知界限，将人类未来的生活图景放置在月亮爆炸后的七个星球上，黑科技的脑洞冲击自不在话下，更有意思的是，这位男性作家在男性抑或女性主宰未来世界这一问题上做出了值得玩味的设定，而这也成就了这本书充满想象空间的书名“七夏娃”。</p>
<h1 id="对赌">《对赌》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617307851.webp" alt=""><br>
Thinking in Bets</p>
<p>by Annie Duke</p>
<p>中文版</p>
<p>《对赌》</p>
<p>安妮·杜克 著</p>
<p>中信出版社出品 | 2018.12</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617317731.webp" alt=""></p>
<p>作者安妮·杜克是传奇职业扑克手，	世界扑克系列赛冠军、认知心理学博士，后来她成为了一名概率论的普及者，先后为多个世界500强企业提供决策咨询。作为职业扑克手，在信息不足时，扑克手需要在两分钟内做出20个决策，玩牌本质上是一场又一场的决策实验。这本书就是她“对赌”思维多年的集大成之作——在信息不对称的情况下如何做出有效决策。</p>
<p>网景创始人、硅谷著名投资人Marc Andreessen曾盛赞这本书：</p>
<blockquote>
<p>一本关于如何像扑克手或者风险投资人运用概率进行决策的实用手册。推荐给所有想知道这个真实世界运行法则的人一读。”</p>
</blockquote>
<h1 id="从0到1开启商业与未来的秘密">《从0到1：开启商业与未来的秘密》</h1>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617450753.webp" alt=""><br>
Zero to One:</p>
<p>Notes on Startups, or How to Build the Future</p>
<p>by Peter Thiel<br>
中文版</p>
<p>《从0到1：开启商业与未来的秘密》</p>
<p>彼得·蒂尔 著</p>
<p>中信出版集团 | 2015.1</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559617481049.webp" alt=""></p>
<blockquote>
<p>商业世界从零到一的时刻不会重演。下一个比尔·盖茨不会再开发操作系统，下一个拉里·佩奇或谢尔盖·布林是不会再研发搜索引擎，下一个马克·扎克伯格也不会去创建社交网络。 ——《从零到一：开启商业与未来的秘密》</p>
</blockquote>
<p>《从0到1》的作者是硅谷著名的创业者彼得·蒂尔，他曾在1998年创办了 PayPal，后来以15亿美元卖给eBay。之后彼得·蒂尔专注于金融投资和创业投资，曾投资过 Facebook 等著名企业。这本书浓缩了他几十年的硅谷创业心法，手把手教你如何打造一只独角兽企业。</p>
<p>彼得·蒂尔是个颇有争议的人物，不过在书中他有几大核心观点还是值得深思：1. 垄断不是坏事，实际上，企业应该尽快建立起自己的垄断性竞争力。2. 正确的选择比努力更重要，选对了“1”的方向，后面才有从1到1000的机会。3. 不要深陷竞争，而要研究如何绕开竞争。成功企业建立在未知的秘密上，所以不要复制别人的成功，因为所有成功的企业都是不同的。</p>
<h1 id="原文链接">原文链接</h1>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MzA1Mzg0Mg==&amp;mid=2649661379&amp;idx=1&amp;sn=0b044896188f8fb4306790bbf2e0d06e&amp;chksm=f38aa5bec4fd2ca8131b41bb4f60f1be5af62e6ff22a20b510fe5ecccfa2e6b0b6957453a966&amp;token=449027753&amp;lang=zh_CN#rd">跳转</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转)为什么这些书影响了马云、乔布斯一生，你却没有读过？]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-wei-shi-me-zhe-xie-shu-ying-xiang-liao-ma-yun-qiao-bu-si-yi-sheng-ni-que-mei-you-du-guo</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/zhuan-wei-shi-me-zhe-xie-shu-ying-xiang-liao-ma-yun-qiao-bu-si-yi-sheng-ni-que-mei-you-du-guo">
        </link>
        <updated>2019-06-04T02:37:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天（4月23日），除了是私募大佬们赶考的日子，还是第22个世界读书日，也是“世界书籍与版权日”，此外，这一天还是大文豪莎士比亚逝世400周年纪念日。</p>
<p>和400年前不同的是，随科技的进步，今天我们读书，除了手捧厚重的实体书，还增加了电子书的形式。但无论形式如何改变，人们爱书、爱阅读的初心不改，阅读的习惯得以保留下来。</p>
<p>胸怀文墨怀若谷，腹有诗书气自华。当你的才华还支撑不起梦想的时候，请静下心来读书。眼界决定境界，境界决定高度，读书将带给你不一样的视界，或许这些平日里的沉淀将改变你一生的命运。今天，几位不必参加赶考的企业家大佬为您推荐他们最欣赏的书籍。在这个碎片化阅读的时代，真正的思想者是不满足于碎片化阅读的。面对商业世界的巨变，企业家如何从书籍中找到方向？</p>
<p>乔布斯生前最爱——《一个瑜伽行者的自传》</p>
<p>为何苹果公司的思维与此与众不同？</p>
<p>史蒂文•乔布斯生前曾说过，苹果不仅仅是一家科技企业。他说，苹果能够生产iPad等绝好产品的原因在于苹果总是处在技术与人文学科的交会点上。</p>
<p>可见乔布斯对人性的毕生兴趣赋予了苹果人情味，通过将技术与人文学科相结合，乔布斯称苹果不仅能够生产具有技术优势的先进产品，同时这些产品也具有直观、易用、有趣等特点，十分适合用户使用。</p>
<p>正如传记作家沃尔特•艾萨克（Walter Isaacson）所称，乔布斯通过一生孜孜不倦的阅读才到达这一高度。</p>
<p>在乔布斯的官方传记里，作者列举了一系列影响了“乔帮主”的图书。而作者称乔布斯生前最喜欢一本书是《一个瑜伽行者的自传》，这也是唯一一本下载到他个人iPad上的图书。</p>
<p>《一个瑜伽行者的自传》为克利亚瑜伽大师尤迦南达修习克利亚瑜伽的经过及其对瑜伽思想的感悟，首次于1946年出版。在《一个瑜伽行者的自传》当中，作者以幽默轻松的笔调，一连串生动有趣真实的生活故事，讲述了自己从出生到前往西方国家传播克利亚瑜伽的经历，写出了文学史上罕见的一位开悟圣人生平的体验及内在的感情世界。</p>
<p>马云推荐：《基业长青》和《人生》</p>
<p>詹姆斯·柯林斯、杰里·波勒斯合著的《基业长青》这本书将做企业的事讲得很到位，主要是讲企业家使命感、价值观、领导者的培养，在国内外享有盛名。马云尤为推荐。<br>
大概在1999年、2000年刚刚开始做阿里巴巴的时候，有人给马云推荐了这本书，到现在为止，他都觉得这是一本好书。</p>
<p>马云说，好书是不舍得一下子看完的，因此至今为止他只看了这本书的三分之一。书里讲的“企业要有价值观”那部分对他很受用，影响很大。</p>
<p>路遥的《人生》，影响了中国很多年轻人的人生观，同样也影响了马云。</p>
<p>马云说自己第一次高考失败后做临时工，有一次出差到义乌火车站买了这本书，看了之后觉得人家特有出息，一次没考上大学再考，而他没考上就去踩三轮车了，于是他决定第二年再考。直到第三年，终于考上了。</p>
<p>马云曾说，他特别感谢路遥，这本书告诉他得考大学，尽管考大学对他而言，意味着什么他当时并不清楚，但是他觉得人家那么努力，他也得努力一下。</p>
<p>比尔·盖茨推荐：《麦田守望者》</p>
<p>曾在接受媒体采访时比尔·盖茨表示，自己在过去十年里最喜欢阅读的书籍是史蒂芬·平克(Steven Pinker)的The Better Angels of Our Nature: Why Violence Has Declined和J.D.塞林格(J.D. Salinger)的《麦田守望者》(The Catcher in the Rye)。</p>
<p>《麦田守望者》的作者以犀利的洞察力解剖青少年的复杂心理，透过现象观察精神实质，栩栩如生地描绘了霍尔顿的精神世界的各个方面，既揭示了他受环境影响颓废、没落的一面，也写出了他纯朴、敏感、善良的一面，在某种程度上确实反映了青春变化期青少年的特点，无怪乎在西方社会里引起了广大青少年的巨大反响，而且不少成年人也把它看作启发自己理解年轻一代的钥匙。</p>
<p>盖茨认为，《麦田守望者》的思想非常睿智，“它告诉我们年轻人是有一点困惑，但是对于一些事情的处理也可以很智慧，并且能看到成年人看不到的东西。所以我非常喜欢。”</p>
<p>扎克伯格推荐：《安德的游戏》和《埃涅伊德》</p>
<p>扎克伯格在自己的Facebook页面中罗列了很多兴趣，但喜欢阅读的书籍只列了一本：奥森·斯科特·卡德(Orson Scott Card)的著名科幻小说《安德的游戏》(Enders Game)。</p>
<p>不可思议的是《安德的游戏》并不是扎克伯格最喜欢的书籍，2010年扎克伯格在接受《纽约客》(The New Yorker)杂志采访时透露，自己最爱的书籍是罗马诗人维吉尔的《埃涅伊德》。这本被他列在“最喜欢的图书”列表里的科幻故事书，讲述了一个年轻电脑天才的成长经历。</p>
<p>扎克伯格初读《埃涅伊德》还是高中时期，那时他在学习拉丁文。他仍能记得特洛伊勇士埃涅阿斯对于建立自己城市的欲望和追寻，甚至能背诵其中的一些句子：“时间无所边界，伟大没有尽头。”</p>
<p>他的朋友和家人说，扎克伯格一直对经典的史书有特别的喜好。“那是他的一部分。很小的时候，他就对‘建立帝国’这种事情感兴趣。”</p>
<p>“财富眷顾勇者，帝国没有界限。”这两句《埃涅伊德》里最著名的话语，竟然如此契合扎克伯格当下的雄心壮志。</p>
<p>俞敏洪推荐：《三国演义》和《百年孤独》</p>
<p>俞敏洪说自己读三国时已经进了北大，里面的很多故事都能回想起来。</p>
<p>书里面的英雄主义情结对他经营新东方很有启发，他觉得这里面的几个英雄是在用不同的方式争天下。他认为，自己的个性更像刘备。</p>
<p>俞敏洪自己说大学时得了肺结核的自己很孤独，没有一个女同学来找他，男同学也躲着，因为怕传染。那时候，他就开始读马尔克斯的《百年孤独》。</p>
<p>在马尔克斯的《百年孤独》里，马尔克斯用非常丰富的魔幻现实主义语言，描述了拉美变革时一个家族成员为了独立和生存的不懈斗争。而俞敏洪认为，实际上它同《红楼梦》一样，都是写尽人生沧桑的书。</p>
<h1 id="原文链接">原文链接</h1>
<p><a href="http://www.kuqin.com/shuoit/20160426/351728.html">跳转</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大佬书单（二）]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/da-lao-shu-dan-er</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/da-lao-shu-dan-er">
        </link>
        <updated>2019-06-04T02:03:05.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="阿里巴巴集团总裁">阿里巴巴集团总裁</h3>
<p>金建杭<br>
推荐书：《三体》、《互联网从ID到DT》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613896742.jpg" alt=""></p>
<h3 id="大众点评首席执行官">大众点评首席执行官</h3>
<p>张涛<br>
推荐书：《国家的选择》、《想你、创造性的原理》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559614037101.jpg" alt=""></p>
<h3 id="互动百科创始人">互动百科创始人</h3>
<p>潘海东<br>
推荐书：《从0到1-开启商业与未来秘密》、《下一个倒下的会不会是华为》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559614178474.jpg" alt=""></p>
<h3 id="猎豹移动首席执行官">猎豹移动首席执行官</h3>
<p>傅盛<br>
推荐书：《从0到1-开启商业与未来秘密》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559615257556.jpg" alt=""></p>
<h3 id="网易公司首席执行官">网易公司首席执行官</h3>
<p>丁磊<br>
推荐书：《设计中的设计》、《专业主义》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559615329017.jpg" alt=""></p>
<h3 id="微软亚太研发集团主席">微软亚太研发集团主席</h3>
<p>洪小文<br>
推荐书：《零边际成本社会》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559615427747.jpg" alt=""></p>
<h3 id="京东集团首席执行官">京东集团首席执行官</h3>
<p>刘强东<br>
推荐书：《促销的本质》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559615542286.jpg" alt=""></p>
<h3 id="奇虎360董事长">奇虎360董事长</h3>
<p>周鸿祎<br>
推荐书：《奇点临近》、《从0到1-开启商业与未来秘密》<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559615690452.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五位资本圈大佬“强推”书单]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/wu-wei-zi-ben-quan-da-lao-qiang-tui-shu-dan</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/wu-wei-zi-ben-quan-da-lao-qiang-tui-shu-dan">
        </link>
        <updated>2019-06-04T01:48:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="博时基金董事长-张光华">博时基金董事长 张光华</h3>
<p>推荐书目：《反脆弱》 作者:[美]塔勒布</p>
<p>张光华推荐理由：塔勒布的《反脆弱》与之前的《黑天鹅》一脉相承，都聚焦于“不确定性”。他认为，世界本质上是不确定的，确定性只存在于人类的思维当中。人类害怕不确定，希望世界按照我们的意图运转，却往往会获得和初衷相反的结果。与此同时，很多事物能从“不确定性”的冲击中受益。当暴露在波动、随机、混乱、压力、风险之下时，它们反而能茁壮成长、日益壮大——这个特性，就是能够抵抗黑天鹅的“反脆弱性”。“风吹熄蜡烛，却助长大火。不论是随机、不确定或混乱，我们都要学会利用它们，而不是躲避它们”；勇敢面对并积极利用资本市场永恒的变化波动和不确定性，从而不断探索和培育新的差异化的竞争优势——对于处在激烈竞争和变革时期的资管机构来说，这一点尤为重要。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613008719.jpg" alt=""></p>
<h3 id="国泰基金副总经理-陈星德">国泰基金副总经理  陈星德</h3>
<p>推荐书目：《一以贯之：戴立宁的经历和坚持》作者:戴立宁</p>
<p>陈星德推荐理由：这本书可以说是戴立宁先生对台湾金融和证券市场发展的回忆录。戴立宁先生是美国哈佛大学法学硕士，曾任台湾地区“财政部”金融司司长、首席参事、保险司司长、证券管理委员会主任委员、常务次长，现任中国证监会国际顾问委员会委员，是集金融、法律、政治为一身的大家。</p>
<p>台湾地区证券市场发展早于大陆20年，大陆市场许多制度学习于台湾（例如QFII、基金业的一些规则）。许多台湾市场发生过的事在大陆地区又一一重现身影。戴先生作为台湾市场30年的亲历者和主要政策制定者，本书的许多内容一定会引起大陆市场同业者的共鸣和思考。前中国证监会主席肖钢曾经发表的“五指理论”也来源于戴先生。</p>
<p>本书中戴先生还根据对大陆市场的观察及与台湾市场的比较，在每章都写了大陆的借鉴，实在难能可贵。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613099721.jpg" alt=""></p>
<p>推荐书目：《选一条人少的路走》作者:王鸿嫔</p>
<p>陈星德推荐理由：这是我的老同事上投摩根首任总经理王鸿嫔女士最近新著。</p>
<p>王鸿嫔女士2003年从台湾来到大陆筹建上投摩根基金管理公司，引入百年摩根在海外的先进管理经验和营销理念，开创国内基金业一代之先，成为同行竞相学习的榜样，被称为“基金女王”。王女士离任时上投摩根基金规模近千亿，创下多项业界记录。</p>
<p>这本书以多篇杂文的方式记录了王女士对行业、投资理财乃至幸福生活的理解，深入浅出、娓娓道来。可贵的是王女士在追求业绩的同时把职业道德和操守放在首位，多篇文章强调了“做令人尊敬的金融从业者”，这在我们目前P2P跑路、金融诈骗不断的市场中又多了一分特别的贡献。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613225028.jpg" alt=""></p>
<h3 id="招商证券投资银行部总经理-谢继军">招商证券投资银行部总经理 谢继军</h3>
<p>推荐书目：《门口的野蛮人》作者:(美)布赖恩·伯勒 约翰·希利亚</p>
<p>谢继军推荐理由：作者应该参与了整个并购的过程，内容非常详实，把并购双方的需求、难题、被他人收购的过程写得非常详细；人物形象亦栩栩如生。它如同一个画卷在你眼前展现，让你想起当年惊心动魄的感觉。它虽然不是商业教程，但比商业教程更深刻，是我目前见到财经类同体裁中最好的一部。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613304546.jpg" alt=""></p>
<p>推荐书目：《历史深处的民国》作者:江城</p>
<p>谢继军推荐理由：这本书把我们过去对民国支离破碎的印象，通过幽默的语调，把历史还原展现。它描述了清末到1945年间的历史，表达方式连贯流畅，整个过程写得非常好。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613375023.jpg" alt=""></p>
<h3 id="星石投资总经理-杨玲">星石投资总经理 杨玲</h3>
<p>推荐书目：《超越金融》作者:(美)乔治·索罗斯</p>
<p>杨玲推荐理由：2009年10月，索罗斯在布达佩斯的中欧大学(索罗斯于1991年创建)发表了一个系列讲座，本书即为此讲稿集。索罗斯在宏观对冲领域有着杰出的成就，尤其在研究泡沫理论方面的宝贵经验值得我们认真琢磨。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613418535.jpg" alt=""></p>
<p>推荐书目：《逃不开的经济周期》作者:（挪威）拉斯•特维德 著</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613474155.jpg" alt=""></p>
<h3 id="上善若水投资总监-侯安扬">上善若水投资总监 侯安扬</h3>
<p>推荐书目：《货币的教训》作者:周其仁</p>
<p>侯安扬推荐理由：周其仁写的，对中国的货币政策做很多有用的概括，把货币和通胀现象讲得非常深入浅出，不需要太高深的基础知识都能看得懂。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613539107.jpg" alt=""></p>
<p>推荐书目：《历史的巨镜》作者:金观涛</p>
<p>侯安扬推荐理由：金观涛以系统论的视角来解读社会变迁，对现代性、社会组织、国家等进行有启发的论述。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559613574442.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大佬书单（一）]]></title>
        <id>http://jumpalang.5a1.xyz/post/da-lao-shu-dan</id>
        <link href="http://jumpalang.5a1.xyz/post/da-lao-shu-dan">
        </link>
        <updated>2019-06-03T14:30:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="蚂蚁金融服务集团首席技术官">蚂蚁金融服务集团首席技术官</h3>
<p>程立</p>
<ol>
<li>《素数之恋》：保持好奇心<br>
《素数之恋》是一本 400 页的厚书，目标是让非数学专业的读者可以理解这个数学中最深奥的问题。作者在序言中说道：“如果你读完我的书以后还不理解黎曼假设，那么你可以断定，你将永远理解不了它”，读完这本书后，深感此言不虚。<br>
原打算每天晚上读两章当作休闲，结果压抑不住的好奇心总是让我再多读几章。这种欲罢不能的感觉，和小学时读《天龙八部》时一样。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559572536998.webp" alt=""></li>
<li>《刻意练习》：所有的天赋都来自于通过正确的练习对大脑布线的改变<br>
2017 年元旦，始于钉钉群中的一句“苟日新、又日新、日日新”祝愿。带着这个愿望，拿了一本《刻意练习》看了起来。类似的励志书看了不少，原本也没有抱很大的期望，但一看就无法释手，一气读完。<br>
本书可以用一句话概括，所有的天赋都来自于通过正确的练习对大脑布线的改变：确定一个明确的目标，找到一个正确的方法，专注地练习足够的时间与强度，能成为绝大多数领域的专家。从莫扎特、国际象棋世界冠军、王牌飞行员到诺贝尔奖得主，都是如此。<br>
看完这本书，才知道过去在无效的学习上浪费了多少时间。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559631043374.jpeg" alt=""></li>
<li>《英语耳》：用正确的方法“刻意练习”<br>
读完《刻意练习》，让我拣回了过英语“聋哑关”的勇气。随着公司的服务沿着一带一路出海，英文听说也变得越来越重要起来。过去学校里英文听说基础打得不好，工作十几年更是丢得差不多了。既然“正确的方法”很重要，就上淘宝淘一本好教材，被一本名叫《英语耳》的书的广告吸引了：“一天 20 分钟，100 天你就可以打开耳朵、张开嘴巴”。<br>
抱着对这个广告半信半疑的态度，把书买回来，开始每天晚上临睡前花 20 分钟按照书中的方法“刻意练习”。每两天学一遍短文，20 分钟的练习包含跟着录音看书读 5 遍，跟着录音不看书读 7 遍，不跟录音看书读 7 遍，然后背出来默写一遍。除了出差外，基本上每天不间断练习，从 2 月份开始，到 6 月份完成。<br>
最后说说效果，虽然没有广告上说的那么神奇，但完成这本书的所有练习后，和老外交流沟通基本不是障碍了。正好之后也有机会参与到公司更多全球化的工作中，算是学以致用。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559572802165.webp" alt=""></li>
<li>《区块链核心算法解析》：把复杂问题以简洁+严谨的方式讲明白<br>
去年这一年也啃了不少区块链的书，但其中高价值的不多。这本《区块链核心算法解析》是值得向工程师们推荐的一本。<br>
区块链核心算法解析，其实讲的是分布式系统的核心算法。它从分布式系统最基本的两阶段协议、到 Paxos、到拜占庭协议、仲裁系统、到一致性和分布式存储，逻辑严谨。关键的关键是，它把各种臭名昭著的复杂问题以简洁+严谨的方式讲明白了。其中关于 Paxos 原理、算法与证明，是我这几年看到的无数版本中最简明易懂的。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559572956226.webp" alt=""></li>
<li>《商业的本质》：以一种更简单的方式看商业、看管理、看领导力<br>
除了技术与英文外，为了匹配工作职责的一些调整，去年也开始通过读书给自己补一些商业的课。在读过的商业书中，我选《商业的本质》推荐给大家。作者是名门正宗的商业大师杰克.韦尔奇，十年前公司几乎人手一本他写的《赢》，十年后他的这本新书，是否会带给我们更深刻的商业洞见？<br>
看目录，就让人那么心动：增长是王道、错综复杂的全球化、财务其实很简单、如何做好市场营销、大数据时代的危机管理、建立一个卓越团队…… 每一堂课，应该都价值万金吧。<br>
当然不可能因为读了这本书就摇身一变成为商业大师了，但大师的确让我开始以一种更简单的方式看商业、看管理、看领导力，更踏实地走在学习与实践的路上。<br>
比团队认同自己更重要的是，认同共同的目标。<br>
最顺利的时候总是最危险的时候。<br>
今天很残酷，明天更残酷，但是后天很美好。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559573104567.webp" alt=""></li>
</ol>
<h3 id="极客邦科技总裁">极客邦科技总裁</h3>
<p>池建强</p>
<ol>
<li>《阅读是一座随身携带的避难所》<br>
作者:  [英] 威廉·萨默塞特·毛姆</li>
</ol>
<p>出版社: 北京联合出版公司</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>我最近在读毛姆的读书随笔《阅读是一座随身携带的避难所》，毛姆在书中写到：</p>
<blockquote>
<p>我接下来要提到的书籍既不会帮你拿学位，也不会教你谋生的本事；不会教你如何航海，也不会教你如何修理停运的机器，但这些书会让你获得更加丰满。</p>
</blockquote>
<p>在人类漫长的文明史中，书是上天对人类最美好的馈赠之一，是对历史和文明的记录和传承，而阅读差不多是我们现代人最常见的行为，只不过有的人书越读越多，从薄到厚，从厚到薄，融汇贯通，知行天下。有些人则越读越少，慢慢的不读书了。书的作用也不一样，好书可以影响一代人，坏书却能给一个民族带来灾难，我个人更偏爱那些记录了时代情感的书和文字。历朝历代会产生很多思想，有些思想可以光照千古，有些只是短暂留存。但人类的情感却通过音乐、书承载下来，源远流长，这些东西才是我们存在的本质。</p>
<p>所以在今年的读书日，第一本推荐的书就是《阅读是一座随身携带的避难所》，希望能够开启你的阅读之旅。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559574491980.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《我的职业是小说家》<br>
作者:   [日] 村上春树</li>
</ol>
<p>出版社: 南海出版公司</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>村上春树是我非常喜欢的日本作家，我最近读他的作品也是一本自传类随笔《我的职业是小说家》。内容涵盖了小说家本身，原创性，写作，长篇小说，人物塑造，为何而写等等，笔锋细腻流畅，又不失力度，文字直抵人心，是我一年内看到最好的随笔。比如村上对原创性上的阐述：「新鲜，充满活力，并且深深的打上了创作者的烙印。在人们的心灵之窗上开辟一扇新的窗户，让新鲜的空气吹进来」。从某种角度而言，这本书对我的启发非常大，尤其是写作方面。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559574554342.jpeg" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《成为乔布斯》<br>
作者:   [美] 布伦特·施兰德 / [美] 里克·特策利</li>
</ol>
<p>出版社: 中信出版集团</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>第三本书推荐《成为乔布斯》，我个人以为这本书比《乔布斯传》好看，也更真实。在回顾了和乔布斯交往经历之后，作者道出了写作本书的初衷：乔布斯去世以后，关于他的报道和图书铺天盖地，大部分只是在重复关于史蒂夫的那些传说和成见，要么天才，要么魔鬼。所有人都以为了解了乔布斯，一方面，他是一位天才，伟大的产品经理和未来的预见者，可以产生「扭曲现实」的魔力，激励人们完成不可能的任务。另一方面，他是个自以为是的混蛋，一味追求完美，完全不顾他人的感受，冷酷，薄情，从不听任何建议，等等。</p>
<p>不是这样的。</p>
<p>在作者看来，史蒂夫比他在任何文章里读到的形象都更复杂，更有人性，更多愁善感，也更聪明。他的一生犹如莎士比亚的戏剧，充满着傲慢、阴谋和豪情，充斥着十恶不赦的坏蛋和笨手笨脚的呆子。在短短几十年的时间里，人生如此跌宕起伏。人们在他活着的时候，根本不可能刻画他的生活轨迹，现在，时间给出了距离和答案，布伦特·施兰德，这位记者和乔布斯的老朋友，穿透了30年时光的迷雾，用大量的采访笔记、磁带和文档、邮件，为大家讲述了一个改变和成长的故事。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559574614096.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《十年一觉电影梦》<br>
作者:  张靓蓓</li>
</ol>
<p>出版社: 中信出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>这本书记录了李安电影生涯前十年的第一个大高潮。他在序言中写道：「每做一部片子，无论翻江倒海，我也就拍了。但是片子拍完，我仍有许多地方不明所以。这本书得以将那些隐藏在旮旮角角的困惑再翻出来，理清楚，连成线，重回旧日时光」。书中描写了他从青年到中年，从低谷到巅峰，从一马平川到峰峦叠嶂，人生起伏，让人感慨。</p>
<p>现代社会节奏快压力大，很多人心理上容易出问题，建议读读李安导演的这句话：人生如练功，一份功一份松，松了一环之后，再往紧处练，层层而上。功力越深，无论环境如何变化，综合实力越强的人，越不容易被击败。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559574709554.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>《解释的工具》<br>
作者:  熊秉元</li>
</ol>
<p>出版社: 东方出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>以前经济类图书读的少，其实相关领域的优秀图书很多，经济学并不是枯燥的学术问题，对我们的日常生活都有涉及。《解释的工具》的作者熊秉元教授是著名经济学家，但这本书并不是经济学教科书，而是通过经济学原理去解释我们生活中的现象和美景。比如，书中会帮你搞清楚为什么人们喜欢贴标签，财富真正的意义是什么，蝴蝶效应和囚笼困境是怎么回事，经济学与政治学、法学有什么关系等等。</p>
<p>寻找一个新的通道，可以帮助我们更好的理解中国古老的文明。经济学就是这样一把开启通道的钥匙。</p>
<p>最近半年读了多少书呢？没算过，随取随看，小几十本应该是有的。小说类的有刘震云、阿城、林语堂、村上春树、毛姆、菲茨杰拉德、钱德勒的作品。画册有肖全的《我们这一代》《文艺复兴三杰》《世界最美的书店》等等。技术和产品类的书就更多了，不再一一列举。这些书都是我喜欢的，希望你也会喜欢。找到最适合自己读的书，找到自己的阅读兴趣，是最重要的。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559574820283.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="著名互联网人士从业十年的产品经理">著名互联网人士，从业十年的产品经理</h3>
<p>邱岳 人称“二爷”，公众号“二爷鉴书”的作者</p>
<ol>
<li>《乔布斯的魔力演讲》<br>
作者:  [美] 卡迈恩·加洛<br>
出版社: 中信出版社</li>
</ol>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果关于「演讲」，你只想读⼀本书，那就推荐你看这本。</p>
<p>虽然书名听起来透着成功学的鸡精味儿，但书的内容着实精彩，它涵盖了演讲需要注意的⽅方⾯面，给出了了⼤量有效⽽中肯的建议。</p>
<p>这本书着重强调了「准备工作」在成功演讲中的作⽤，也给出了了很多具体的演讲准备⼯工作的⽅法。所谓台上一分钟，台下⼗年功，演讲也是一样。书中提到某次 MacWorld ⼤大会上对 iDVD 软件的 5 分钟演示，竟⽤了将近 100 个⼩时进行准备，让⼈印象深刻。</p>
<p>除了 iDVD 之外，作者围绕乔布斯历次教科书般的 Keynote 做了了⼤量的分析和讲解，如果你曾经看过乔布斯的演讲，这本书一定会为你带来更直观的收获。</p>
<p>记得要买第二版，第一版翻译得很糟糕。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575281680.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《演说》<br>
作者: Nancy Duarte</li>
</ol>
<p>出版社: 电子工业出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>沟通是让别⼈接受你的观点，帮助他们理解你。如果你要做的只是陈述事实和数据，那么取消演说，给他们⼀份数据报告得了。</p>
<p>《演说》介绍了准备一场演讲幻灯片的全过程，从创意到设计到制作一应俱全，很有系统性。</p>
<p>书中还包含⼤量的实例——由于作者的独特背景（著名的演讲专家），书⾥的实例都⾼端⼤气，让⼈很有现场感。</p>
<p>她有很多听起来平淡⽆奇，但如果有一点演讲经验，⼜又深以为然的观点。这本书虽然价格略高，但值得一读，推荐。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575402393.png" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《简单法则》<br>
作者:  [美] 前田约翰<br>
出版社: 中国人民大学出版社</li>
</ol>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果演讲结束，听众只能记住⼀句话，你希望是哪⼀句？</p>
<p>删繁就简，⼒出一孔，才能形成有效的信息传递。这本书虽然不直接跟演讲相关，我却认为它讲出了演讲最重要的原则，就是要在信息、逻辑和形式上，不断做减法、做提炼，当你的⼒量集中在某一个或少数几个（通常认为不能超过3个）观点上时，产⽣的效果要远远⾼于百科全书似的罗列。</p>
<p>简化看起来好像⼿起⼑落就好，其实却很不容易，这本书中汇聚了了⼗个关于简单的原则，其中包含了不少「如何简单」的技巧，推荐⼤家翻看，如果你不想读完全书，去看一下⾖瓣上其他人的读书笔记也可以。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575516493.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《从&quot;为什么&quot;开始》<br>
作者:  [美] 西蒙·斯涅克</li>
</ol>
<p>出版社: 海天出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>当演讲者侃侃⽽谈时，每个听众心中都会默默地问：「我为什么要关⼼这个？」</p>
<p>西蒙·斯涅克在书中建立了了⼀个「黄⾦圈」的模型，外围是 What（做什么），然后是How（怎样做），最中心是 Why（为什么），在他看来，所有的思考、判断和逻辑，以及所有的信息传达，都应该从中心开始向外发散，所有的 How 和 What 都应该围绕着 Why。</p>
<p>演讲本⾝就是信息传达与沟通，自然也应当采⽤类似的原则，作者在书中利用黄金圈框架解释了很多案例，其中一部分带给我很多启发，值得一读。如果不想读完整本，也可以去找作者的演讲视频来看，他没有⽤幻灯片，只是用一⽀笔和两张纸，就把⾃己想讲的事情讲得清清楚楚。这给我的触动很深，虽然没有用 PowerPoint ，但既有 Power，⼜有 Point，很酷。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575614156.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>如何把你的观点深深地刻在别⼈的脑海中 ——《粘住》【如何演讲系列】</li>
</ol>
<p>作者:  [美] 奇普·希思 / [美] 丹·希思</p>
<p>出版社: 中信出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>如何把你的观点深深地刻在别⼈的脑海中？</p>
<p>这本书我很喜欢，读过多遍，书的副标题是「为什么我们记住了这些，忘掉了那些」，内容不错，但结构稍有点儿乱。</p>
<p>书中作者总结了6个让你的观点更具影响⼒的诀窍，分别是简约、意外、具体、可信、情感、故事。我认为其中的核心是「故事」，整本书都是在教你如何「讲故事」。</p>
<p>别⼩看讲故事，演讲中让听众记忆最久的是故事，新闻报道中最打动⼈的也是故事，伟⼤的小说家、编剧花毕⽣生精力讲出的还是故事。不⼀定必须有时间地点⼈人物情节才叫故事，在我看来，凡是能让人在脑海中产⽣画⾯感的话语或文字，就是故事。</p>
<p>书⾥有许多具有可操作性的窍⻔，非常值得⼀读，推荐你试试。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575699412.jpeg" alt=""></p>
<ol start="6">
<li>《魏斯曼演讲圣经》<br>
作者:  [美] 杰瑞·魏斯曼</li>
</ol>
<p>出版社: 中国人民大学出版社<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575778945.jpeg" alt=""></p>
<ol start="7">
<li>《看懂肢体语言》<br>
作者:  [美] 马克•鲍登 (Mark Bowden)</li>
</ol>
<p>出版社: 中国人民大学出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>演讲时，你的⼿应该放在哪里？</p>
<p>每次当众讲话之前和刚刚开始的时候，我都会有些慌乱，不知道应该怎样安放双手——该放到身体两边，还是插进⼝袋，还是要抱在胸前，还是在空中挥舞？如果你也有和我一样的困惑，不妨看看这两本书。</p>
<p>著名的「肢体定律」说，在沟通中，交流者所表现出来的感情、态度和意图，由肢体语⾔表达的占55%，语调表达的占38%，而通过⽂字表达的只占7%。也就是说在沟通效果上，讲话的方式比讲话的内容重要得多。你的思维内容以语言的形式传递出去，⽽非语言的暗⽰却会以它十倍的感染⼒让听众深信不疑。</p>
<p>这两本书有不同的理论框架，和丰富使用的⽅法，甚⾄一些细节上还会有矛盾。越是这样，我越建议⼤大家两本对照着读读看，博采众长，找到适合⾃己的⽅式。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559575865919.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="知名博主阮一峰的书单探索自然">知名博主阮一峰的书单：探索自然</h3>
<p>阮一峰，著名技术博客作者，《ES6 标准入门》的作者，《黑客与画家》的译者。</p>
<ol>
<li>《北方的空地》<br>
出版社：重庆出版社<br>
作者：杨柳松<br>
推荐理由：</li>
</ol>
<p>去年，有一部电影《77天》，讲述一个青年独自一人穿越羌塘荒原的故事。这是根据探险家杨柳松的真人真事改编的。</p>
<p>《北方的空地》这本书就是杨柳松的荒原日记，比电影好看得多，记录了他在1500公里无人区的所见所闻，以及内心对生命和世界的思考。读完这本书，你会对那块荒原和那种远行的冲动，充满了向往。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576054159.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《最后的熊猫》<br>
作者：〔美〕乔治•夏勒</li>
</ol>
<p>出版社：上海译文出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>1980年，夏勒博士以世界自然基金会特聘专家的身份，来到中国研究熊猫。他一待就是五年，在野外第一线追踪考察熊猫，亲身参与了卧龙大熊猫保护中心的筹建。</p>
<p>《最后的熊猫》就是夏勒博士的回忆录，讲述了他的熊猫考察记，那几只他亲身参与捕捉的野生大熊猫的故事，以及他与中国同事相处的经历、四川原始森林里面的美景，改革开放初期中国老百姓的生活等等。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576125613.jpeg" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《大灭绝时代》<br>
作者：[美] 伊丽莎白·科尔伯特</li>
</ol>
<p>出版社：上海译文出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>地球的历史上，已经发生了五次生物大灭绝。恐龙就是在第五次大灭绝时消失的。作者伊丽莎白•科尔伯特是《纽约客》杂志的科学记者，提出了一个问题：人类是否正在经历第六次大灭绝？</p>
<p>她以小故事的形式，讲述自己在全球各地的采访经历，读来异常有趣。她思考着那些生物为什么会灭绝，不可避免地将读者引向那个终极问题：我们人类是否正在加速自己的灭绝？<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576213371.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《英格兰简史》<br>
作者：[英] 西蒙·詹金斯</li>
</ol>
<p>出版社：化学工业出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果你想通过一本书了解英格兰的历史，那就读这本吧。在300多页的篇幅里，从古罗马时期一直讲到脱离欧盟，不仅理清了历史的脉络，而且充满了各种逸闻趣事，读来饶有趣味。同时，书里还配有许多图片，令读者大开眼界。</p>
<p>作者是英国著名历史学家，但是这本书是以普通人的饭后读物为写作目标的，写得轻松诙谐，读来毫不费力。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576299345.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>《纳尔奇思与歌尔得蒙》<br>
作者：[德] 黑塞</li>
</ol>
<p>出版社：译林出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>《纳尔奇思与歌尔得蒙》是诺贝尔文学奖得主、德国作家黑塞的代表作，讲述了一个扣人心弦的欧洲中世纪故事。</p>
<p>纳尔奇思与歌尔得蒙从小在修道院里认识，结为好友，但是不久他们分道扬镳，走上不同的人生道路。两个男孩一个追求理性、献身宗教，另一个追求感性、听从内心的欲望。小说就是他们各自的人生故事，读者仿佛跟随主人公的脚步穿行在中世纪的欧洲。虽然是不同的人生道路，但是他们都在追寻心中的梦想，只有等到重逢时，才最终从对方身上悟到了人生的意义是什么。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576379221.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="语雀工程师平侠的书单发现更大的世界">语雀工程师平侠的书单：发现更大的世界</h3>
<p>平侠<br>
移动互联网的兴起给人们带来了便捷的生活、触手可及的信息获取方式，但也让我们的宝贵时间被碎片化知识所吞噬，以至于很多人已淡忘了“看书”这个获取知识、认识世界的最佳途径，甚至还找出各种不看书的理由。其实看完一本书并不难，每天晚上花半小时，一年下来就可以看好几本书。语雀研发团队有很多喜欢看书的人，我们从书中也找到不少产品灵感，细心的朋友想必已发现语雀知识库就是参考一本书来设计的，每个知识库其实就是一本书。这份书单，<strong>主题是「发现」</strong>，希望以它们为引子，与大家一起重回读书之路，打开探索世界的大门。作为一个知识协同平台，语雀希望帮助大家沉淀结构化、体系化知识，更希望有招一日在这里也能产生一批优秀书籍，帮助人们更好地发现世界、品味人生。</p>
<ol>
<li>
<p>身边之美 - 《怎样观察一棵树》<br>
在忙碌的工作和生活中，我们会忽略身边的很多细微事物，比如：柳树发芽了、油菜结籽了、云雀叫了、蚂蚁冬眠了...火遍中国的经典咏流传里，一首《苔花》让很多人意识到毫不起眼的苔藓原来这么美。其实，美就在身边，只不过我们缺少了发现美的耐心与眼睛。《怎样观察一棵树》这本书由美国园艺师 Nancy Ross Hugo 和摄影师 Robert Llewellyn 共同创作，讲述了他们定期观察树木的收获，图文并茂地呈现了树木微妙而常被忽略的细节构造，教会人们从认识身边的一草一木开始发现自然和生命的奇迹。如果你的孩子恰好在上小学或初中，这本书将是你与孩子一起亲近自然的参考书，也是培养孩子好奇心和观察能力的教材。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576579263.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>认识中国 -《论中国》<br>
生在中国，我们在与它相关的海量知识的耳濡目染中长大，中国元素已经融入我们的血液。但我们真的了解中国吗？我想恐怕没谁敢自信地说：“非常了解”。其实，我们每个人了解到的中国只是它的一面，即便是穷极一生恐怕都不能完全了解中国，唯一能做的就是从不同的视角去认识它，与它一起成长。这本《论中国》是美国外交家、前国务卿基辛格晚年的一本专著，他在推动中美正常建交中扮演了重要角色，在书中他以政治家的视角、国际话的眼光解读了中国的过去、现在与未来。新加坡首任总理李光耀的《论中国与世界》也是从政治视角看中国的一本难得之作，习大大对李光耀的评价很高，他的这本书有助于我们认识中国和周边国际的关系。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576654900.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>开拓想象 -《银河帝国》<br>
科幻小说致力于拓展人类想象力的边界，一些科幻小说中的场景已经变成现实。阿西莫夫的《银河帝国》把人类的发展推演到了极致，是科幻小说难以超越的巅峰之作，书中的心理史学、机器人三大定律两大构思非常巧妙。银河帝国总共 15 本，每本独立成章，但又相互关联形成一个完整的故事，全书的精髓是基地三部曲。据悉，苹果正在制作基于基地三部曲的科幻电视剧。与银河帝国齐名的是丹·西蒙斯的《海伯利安》，但看起来比较烧脑，有趣的是这部书引入了很多中国元素。这两本书的主角都有 AI，讲述的是 AI 与人类的故事，但角度和细节上有差别，在 AI 飞速发展的当下，书中对未来的推演还是值得思考的。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576719868.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>
<p>洞见未来 -《失控》<br>
很多人都听过这本书名字，或许书架上还藏有一本，但我相信有不少人只是买了当摆设，并未认真读完。凯文凯利的《失控》成作与 1994 年，但在移动互联网时代才在中国广为流传，被互联网界奉为圣经，以至于没看过这本书都不好意说自己是产品经理。这本书记录了他对当时科技、社会和经济的思考，以及借此所窥得的未来图景。书中关于科技的很多“预言”已成为现实，但还隐藏着很多尚待探索和破解的密码。虽然是一本老书，但其中的观点、思考方式在当下仍不过时。洞见科技的未来，可以从这本书开始。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576776649.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>认识生命 -《癌症传》<br>
癌症是人类的主要杀手，谈癌色变是很多人的第一反应，但癌症也是我们认识生命、珍爱健康的一扇大门。肿瘤学家悉达多·穆克吉的这本历时 6 年的匠心之作《众病之王-癌症传》向人们展示了癌症的起源与发展，人类对抗癌症、预防癌症的斗争史，是一本难得的科普佳作。读完本书，你会对癌症及健康有全新的认识。作者还有一本新书《基因传:众生之源》，讲述了基因理论的起源、发展和未来。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576855596.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>了解人性 -《人性中的善良天使》<br>
人性是一个复杂的话题，与之相关的书也非常多，人性本善还是人性本恶已经争论了数千年，但很难有答案。比尔·盖茨多次推荐的这本《人性中的善良天使》是思想家史蒂芬·平克的大作，通过详尽的史实和数据讨论了暴力如何以及为什么在我们的历史中呈现稳步下降的趋势，以及我们该如何使这趋势继续下去。这本书有助于引导我们用全新的角度看人性、看历史、看世界，去深思人类社会的未来命运。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576909137.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>有诗为伴 -《给孩子的诗》<br>
诗歌是中国文化的精髓之一，也是古人留给我们的珍贵精神财富。但中国的诗歌实在是太多了，于是在不同时期都会有人精选一批供人诵读，《诗经》、《古诗十九首》、《唐诗三百首》、《千家诗》等都属于这种。这本由北岛选编的《给孩子的诗》精选了古今中外优秀诗作中最适于孩子诵读、领悟的短诗，是学习诗歌、亲子阅读的佳作。“生活不止眼前的苟且，还有诗与远方”，有诗为伴，人生路上会少一分孤单、多一分精彩。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559576972629.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>不忘初心 -《禅者的初心》<br>
“初心”是近几年入镜率非常高的一个词汇，在各种场合时常撞见，习大大也多次强调“不忘初心，牢记使命”。但可能很多人并不知道，这个词来与佛教颇有渊源。日本著名禅师铃木俊隆的《禅者的初心》，从禅者的视角向我们展示了什么是初心，以及如何在日常生活中习得初心，禅者那种平静的内心、鲜活的生命力、朴实的生活在这本书中有很好的体现。据说，这本书也深受乔布斯喜爱。与这个话题相关的还有一本值得推荐的佳作：一行禅师的《活在此时此刻》，向我们展示了正念这个备受西方关注的禅修方式给生命所带来的奇迹。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577081585.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="蚂蚁金服ceo井贤栋与30余城图书馆馆长每人推荐一本书">蚂蚁金服CEO井贤栋与30余城图书馆馆长，每人推荐一本书</h3>
<p>蚂蚁金服董事长兼CEO井贤栋与三十余城图书馆馆长，每人推荐一本书，涉及科技、历史、人文等多方面内容。</p>
<ol>
<li>《瓦尔登湖》<br>
作为自然主义的代表作，它试图告诉我们要简化生活，将时间腾出来深入生命，品味人生。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577375679.png" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《重庆之眼》<br>
不忘历史，珍爱和平！</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577428973.png" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>
<p>《枢纽》<br>
规划未来，更要洞察过去。从时间和空间的维度重新梳理了中国历史，囊括三千年，纵横九千里，一场认知的大爆炸。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577493212.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《平凡的世界》<br>
生活不能等待别人来安排，要自己去争取和奋斗；不论结果是喜是悲，总不枉在这世上活了一场。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577559739.png" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>
<p>《图书馆狮子》<br>
哪怕是凶猛的大狮子，只要你爱书爱故事，图书馆的大门就永远向你敞开。好的故事本就是为所有爱故事的人准备的。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577646312.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《海伦娜的奇迹》<br>
如何在完成应试教育指标的前提下开展素质教育，以全面提高学生综合能力，海伦娜中学的成功实践不仅为自己赢得了「联合国教科文组织模范学校」「德国最佳学校」等称号，更为家长、老师和孩子找到了一条切实可行的途径。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577765804.png" alt=""></p>
</li>
</ol>
<p>7.《女儿四岁了，我们开始聊哲学》<br>
一日之计在于晨，人生成长重在幼。这本书给我们提供了很好的思路和实践。尤其建议年轻的父母们和孩子一起好好阅读、好好「读图」。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577826724.png" alt=""></p>
<p>8.《阅读力》<br>
阅读力的培养实际是对人们思维能力的培养。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577868866.png" alt=""></p>
<p>9.《活着》<br>
感悟生命的脆弱与坚韧。</p>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559577926608.png" alt=""></p>
<ol start="10">
<li>《论语别裁》<br>
将对原文的串讲撮编为一个个历史故事，蕴意深邃而妙趣横生。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578005610.png" alt=""></p>
<ol start="11">
<li>《朱子读书法》<br>
循序渐进、熟读精思、虚心涵泳、切己体察、着紧用力、居敬持志。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578064572.png" alt=""></p>
<ol start="12">
<li>《丝绸之路：一部全新的世界史》<br>
一部包罗万象、全新的世界史巨著。对于理解当前中国「一带一路」战略价值具有重要的参考意义。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578135864.png" alt=""></li>
</ol>
<p>13.《胡适演讲集：读书与人生》<br>
「人生意义就在我们怎样看人生」，胡适先生以其深邃的思想拨开纷乱的世事迷雾，引导人们更好地阅读经典和理解人生。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578329024.png" alt=""></p>
<ol start="14">
<li>
<p>《泥步修行》<br>
余秋雨封笔之作。老人之言，皆为心声。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578370016.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《苏东坡传》<br>
看才子如何演绎才子。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578440508.png" alt=""></p>
<ol start="16">
<li>《未来简史》<br>
我们立足现在，同时需要放眼未来。等到无意识却高度智能的算法比我们更了解我们自己时，社会、政治和日常生活将会有什么变化？</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578770921.png" alt=""></p>
<ol start="17">
<li>《原则》<br>
一本基于逻辑、理性和常识的系统思考智慧的图书，既有思想的积淀，又有较强的实用性。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578792342.png" alt=""></p>
<ol start="18">
<li>《红色家书》<br>
传家风晒家训重家教，人格亲情智慧力量跃然纸上，爱国爱家大爱无疆初心无忘。可以平淡地生活，不可以平凡人生。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578820418.png" alt=""></p>
<ol start="19">
<li>《尘埃落定》<br>
这本小说为我们提供了一种别样的眼光，一种普遍的人类情怀，更展现了一种不一样的藏人生活，一部不一样的中国现代史。堪称中国的「旧制度与大革命」。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578847067.png" alt=""></p>
<ol start="20">
<li>
<p>《可怕的科学》<br>
人们读过太多的历史文化书籍，却时常在水膜的张力上莫名其妙。当今时代，科学知识、科学常识应该成为阅读引领者阅读推荐选项。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559578948974.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《海昏候刘贺》<br>
惊世考古发现背后鲜活而惊心动魄的历史。通过海昏侯刘贺充满戏剧性的一生，呈现出大汉王朝在汉武帝身后的政局变动，从不同侧面让中国历史上在位时间最短的皇帝刘贺走到寻常百姓眼前。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579023209.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《山西密码》<br>
山西的「小通史」。认识山西、推介山西的「撬动灵魂」之作，堪称山西版的《五百年来谁著史》。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579078420.png" alt=""></p>
<ol start="23">
<li>
<p>《细菌不小点儿人体历险记》<br>
这是一本生动、有趣、形象的儿童科普读物，告诉小朋友如何防止坏细菌入侵、如何打败坏细菌、如何爱惜自己的小身体，适合亲子阅读。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579141554.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《诗经现场》<br>
跟随流沙河先生的脚步，重回2500年前的诗经现场，去感知其时的景、物、人、情。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579191649.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《激荡十年水大鱼大》<br>
书中的每一幕都真实地发生在我们经历的过去十年的每一天，展现了中国过去十年的社会经济浮沉片影。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579315107.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《财产、法律与政府》<br>
逻辑的力量，历史的经验，照亮每一颗追求自由的心灵。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579409917.png" alt=""></p>
<ol start="27">
<li>
<p>《君子之道》<br>
要复兴中华文化，需要践行「君子之道」。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579461757.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《讲谈社中国的历史》<br>
一套严谨、专业、可读性很强的历史读本。由于文化传统和学术传统不同，他们观察中国历史的角度和兴趣、重点也不同，在许多方面给人以耳目一新之感。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579514620.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《人类简史》<br>
比历史书生动、比哲学书易懂，是值得青少年阅读的一本了解人类历史的好书。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579548350.png" alt=""></p>
<ol start="30">
<li>《白居易传》<br>
对我们了解传主的传世名句、起伏人生以及那个风起云涌的时代大有裨益，值得一读。</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579583958.png" alt=""></p>
<ol start="31">
<li>
<p>《如何阅读一本书》<br>
不懂阅读的人，初探阅读的人，读这本书可以少走冤枉路。对阅读有所体会的人，读这本书可以有更深的印证和领悟。<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579617342.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《这边风景》<br>
作品从一件粮食盗窃案入笔，以新疆农村为舞台，为读者展示了极具新疆特色的风土人情画卷。且该作品独具匠心，在每个章节后设计「小说人语」，当老年王蒙遇上中年王蒙，这场跨越40年的文学对话，会碰撞出怎样的火花？<br>
<img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579663305.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《中国的科学技术史》<br>
著名英籍科学史家李约瑟代表作《中国科学技术史》，对于中国现代的科技创新有重要借鉴意义。如果今天续写这部里程碑式的著作，相信当下的很多科技创新、移动支付应用、数字科技浪潮都将成为其中的重要篇章。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="http://jumpalang.5a1.xyz/post-images/1559579719011.png" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>