<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://jumpalang.github.io/</id>
    <title>Jump!Alang</title>
    <updated>2019-06-03T16:35:24.359Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://jumpalang.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://jumpalang.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>永远年轻！永远热泪盈眶！</subtitle>
    <logo>https://jumpalang.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://jumpalang.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Jump!Alang</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大佬书单]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/da-lao-shu-dan</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/da-lao-shu-dan">
        </link>
        <updated>2019-06-03T14:30:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="蚂蚁金融服务集团首席技术官">蚂蚁金融服务集团首席技术官</h3>
<p>程立</p>
<ol>
<li>《素数之恋》：保持好奇心
《素数之恋》是一本 400 页的厚书，目标是让非数学专业的读者可以理解这个数学中最深奥的问题。作者在序言中说道：“如果你读完我的书以后还不理解黎曼假设，那么你可以断定，你将永远理解不了它”，读完这本书后，深感此言不虚。
原打算每天晚上读两章当作休闲，结果压抑不住的好奇心总是让我再多读几章。这种欲罢不能的感觉，和小学时读《天龙八部》时一样。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559572536998.webp" alt=""></li>
<li>《刻意练习》：所有的天赋都来自于通过正确的练习对大脑布线的改变
2017 年元旦，始于钉钉群中的一句“苟日新、又日新、日日新”祝愿。带着这个愿望，拿了一本《刻意练习》看了起来。类似的励志书看了不少，原本也没有抱很大的期望，但一看就无法释手，一气读完。
本书可以用一句话概括，所有的天赋都来自于通过正确的练习对大脑布线的改变：确定一个明确的目标，找到一个正确的方法，专注地练习足够的时间与强度，能成为绝大多数领域的专家。从莫扎特、国际象棋世界冠军、王牌飞行员到诺贝尔奖得主，都是如此。
看完这本书，才知道过去在无效的学习上浪费了多少时间。</li>
<li>《英语耳》：用正确的方法“刻意练习”
读完《刻意练习》，让我拣回了过英语“聋哑关”的勇气。随着公司的服务沿着一带一路出海，英文听说也变得越来越重要起来。过去学校里英文听说基础打得不好，工作十几年更是丢得差不多了。既然“正确的方法”很重要，就上淘宝淘一本好教材，被一本名叫《英语耳》的书的广告吸引了：“一天 20 分钟，100 天你就可以打开耳朵、张开嘴巴”。
抱着对这个广告半信半疑的态度，把书买回来，开始每天晚上临睡前花 20 分钟按照书中的方法“刻意练习”。每两天学一遍短文，20 分钟的练习包含跟着录音看书读 5 遍，跟着录音不看书读 7 遍，不跟录音看书读 7 遍，然后背出来默写一遍。除了出差外，基本上每天不间断练习，从 2 月份开始，到 6 月份完成。
最后说说效果，虽然没有广告上说的那么神奇，但完成这本书的所有练习后，和老外交流沟通基本不是障碍了。正好之后也有机会参与到公司更多全球化的工作中，算是学以致用。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559572802165.webp" alt=""></li>
<li>《区块链核心算法解析》：把复杂问题以简洁+严谨的方式讲明白
去年这一年也啃了不少区块链的书，但其中高价值的不多。这本《区块链核心算法解析》是值得向工程师们推荐的一本。
区块链核心算法解析，其实讲的是分布式系统的核心算法。它从分布式系统最基本的两阶段协议、到 Paxos、到拜占庭协议、仲裁系统、到一致性和分布式存储，逻辑严谨。关键的关键是，它把各种臭名昭著的复杂问题以简洁+严谨的方式讲明白了。其中关于 Paxos 原理、算法与证明，是我这几年看到的无数版本中最简明易懂的。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559572956226.webp" alt=""></li>
<li>《商业的本质》：以一种更简单的方式看商业、看管理、看领导力
除了技术与英文外，为了匹配工作职责的一些调整，去年也开始通过读书给自己补一些商业的课。在读过的商业书中，我选《商业的本质》推荐给大家。作者是名门正宗的商业大师杰克.韦尔奇，十年前公司几乎人手一本他写的《赢》，十年后他的这本新书，是否会带给我们更深刻的商业洞见？
看目录，就让人那么心动：增长是王道、错综复杂的全球化、财务其实很简单、如何做好市场营销、大数据时代的危机管理、建立一个卓越团队…… 每一堂课，应该都价值万金吧。
当然不可能因为读了这本书就摇身一变成为商业大师了，但大师的确让我开始以一种更简单的方式看商业、看管理、看领导力，更踏实地走在学习与实践的路上。
比团队认同自己更重要的是，认同共同的目标。
最顺利的时候总是最危险的时候。
今天很残酷，明天更残酷，但是后天很美好。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559573104567.webp" alt=""></li>
</ol>
<h3 id="极客邦科技总裁">极客邦科技总裁</h3>
<p>池建强</p>
<ol>
<li>《阅读是一座随身携带的避难所》
作者:  [英] 威廉·萨默塞特·毛姆</li>
</ol>
<p>出版社: 北京联合出版公司</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>我最近在读毛姆的读书随笔《阅读是一座随身携带的避难所》，毛姆在书中写到：</p>
<blockquote>
<p>我接下来要提到的书籍既不会帮你拿学位，也不会教你谋生的本事；不会教你如何航海，也不会教你如何修理停运的机器，但这些书会让你获得更加丰满。</p>
</blockquote>
<p>在人类漫长的文明史中，书是上天对人类最美好的馈赠之一，是对历史和文明的记录和传承，而阅读差不多是我们现代人最常见的行为，只不过有的人书越读越多，从薄到厚，从厚到薄，融汇贯通，知行天下。有些人则越读越少，慢慢的不读书了。书的作用也不一样，好书可以影响一代人，坏书却能给一个民族带来灾难，我个人更偏爱那些记录了时代情感的书和文字。历朝历代会产生很多思想，有些思想可以光照千古，有些只是短暂留存。但人类的情感却通过音乐、书承载下来，源远流长，这些东西才是我们存在的本质。</p>
<p>所以在今年的读书日，第一本推荐的书就是《阅读是一座随身携带的避难所》，希望能够开启你的阅读之旅。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559574491980.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《我的职业是小说家》
作者:   [日] 村上春树</li>
</ol>
<p>出版社: 南海出版公司</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>村上春树是我非常喜欢的日本作家，我最近读他的作品也是一本自传类随笔《我的职业是小说家》。内容涵盖了小说家本身，原创性，写作，长篇小说，人物塑造，为何而写等等，笔锋细腻流畅，又不失力度，文字直抵人心，是我一年内看到最好的随笔。比如村上对原创性上的阐述：「新鲜，充满活力，并且深深的打上了创作者的烙印。在人们的心灵之窗上开辟一扇新的窗户，让新鲜的空气吹进来」。从某种角度而言，这本书对我的启发非常大，尤其是写作方面。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559574554342.jpeg" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《成为乔布斯》
作者:   [美] 布伦特·施兰德 / [美] 里克·特策利</li>
</ol>
<p>出版社: 中信出版集团</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>第三本书推荐《成为乔布斯》，我个人以为这本书比《乔布斯传》好看，也更真实。在回顾了和乔布斯交往经历之后，作者道出了写作本书的初衷：乔布斯去世以后，关于他的报道和图书铺天盖地，大部分只是在重复关于史蒂夫的那些传说和成见，要么天才，要么魔鬼。所有人都以为了解了乔布斯，一方面，他是一位天才，伟大的产品经理和未来的预见者，可以产生「扭曲现实」的魔力，激励人们完成不可能的任务。另一方面，他是个自以为是的混蛋，一味追求完美，完全不顾他人的感受，冷酷，薄情，从不听任何建议，等等。</p>
<p>不是这样的。</p>
<p>在作者看来，史蒂夫比他在任何文章里读到的形象都更复杂，更有人性，更多愁善感，也更聪明。他的一生犹如莎士比亚的戏剧，充满着傲慢、阴谋和豪情，充斥着十恶不赦的坏蛋和笨手笨脚的呆子。在短短几十年的时间里，人生如此跌宕起伏。人们在他活着的时候，根本不可能刻画他的生活轨迹，现在，时间给出了距离和答案，布伦特·施兰德，这位记者和乔布斯的老朋友，穿透了30年时光的迷雾，用大量的采访笔记、磁带和文档、邮件，为大家讲述了一个改变和成长的故事。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559574614096.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《十年一觉电影梦》
作者:  张靓蓓</li>
</ol>
<p>出版社: 中信出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>这本书记录了李安电影生涯前十年的第一个大高潮。他在序言中写道：「每做一部片子，无论翻江倒海，我也就拍了。但是片子拍完，我仍有许多地方不明所以。这本书得以将那些隐藏在旮旮角角的困惑再翻出来，理清楚，连成线，重回旧日时光」。书中描写了他从青年到中年，从低谷到巅峰，从一马平川到峰峦叠嶂，人生起伏，让人感慨。</p>
<p>现代社会节奏快压力大，很多人心理上容易出问题，建议读读李安导演的这句话：人生如练功，一份功一份松，松了一环之后，再往紧处练，层层而上。功力越深，无论环境如何变化，综合实力越强的人，越不容易被击败。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559574709554.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>《解释的工具》
作者:  熊秉元</li>
</ol>
<p>出版社: 东方出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>以前经济类图书读的少，其实相关领域的优秀图书很多，经济学并不是枯燥的学术问题，对我们的日常生活都有涉及。《解释的工具》的作者熊秉元教授是著名经济学家，但这本书并不是经济学教科书，而是通过经济学原理去解释我们生活中的现象和美景。比如，书中会帮你搞清楚为什么人们喜欢贴标签，财富真正的意义是什么，蝴蝶效应和囚笼困境是怎么回事，经济学与政治学、法学有什么关系等等。</p>
<p>寻找一个新的通道，可以帮助我们更好的理解中国古老的文明。经济学就是这样一把开启通道的钥匙。</p>
<p>最近半年读了多少书呢？没算过，随取随看，小几十本应该是有的。小说类的有刘震云、阿城、林语堂、村上春树、毛姆、菲茨杰拉德、钱德勒的作品。画册有肖全的《我们这一代》《文艺复兴三杰》《世界最美的书店》等等。技术和产品类的书就更多了，不再一一列举。这些书都是我喜欢的，希望你也会喜欢。找到最适合自己读的书，找到自己的阅读兴趣，是最重要的。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559574820283.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="著名互联网人士从业十年的产品经理">著名互联网人士，从业十年的产品经理</h3>
<p>邱岳 人称“二爷”，公众号“二爷鉴书”的作者</p>
<ol>
<li>《乔布斯的魔力演讲》
作者:  [美] 卡迈恩·加洛
出版社: 中信出版社</li>
</ol>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果关于「演讲」，你只想读⼀本书，那就推荐你看这本。</p>
<p>虽然书名听起来透着成功学的鸡精味儿，但书的内容着实精彩，它涵盖了演讲需要注意的⽅方⾯面，给出了了⼤量有效⽽中肯的建议。</p>
<p>这本书着重强调了「准备工作」在成功演讲中的作⽤，也给出了了很多具体的演讲准备⼯工作的⽅法。所谓台上一分钟，台下⼗年功，演讲也是一样。书中提到某次 MacWorld ⼤大会上对 iDVD 软件的 5 分钟演示，竟⽤了将近 100 个⼩时进行准备，让⼈印象深刻。</p>
<p>除了 iDVD 之外，作者围绕乔布斯历次教科书般的 Keynote 做了了⼤量的分析和讲解，如果你曾经看过乔布斯的演讲，这本书一定会为你带来更直观的收获。</p>
<p>记得要买第二版，第一版翻译得很糟糕。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575281680.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《演说》
作者: Nancy Duarte</li>
</ol>
<p>出版社: 电子工业出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>沟通是让别⼈接受你的观点，帮助他们理解你。如果你要做的只是陈述事实和数据，那么取消演说，给他们⼀份数据报告得了。</p>
<p>《演说》介绍了准备一场演讲幻灯片的全过程，从创意到设计到制作一应俱全，很有系统性。</p>
<p>书中还包含⼤量的实例——由于作者的独特背景（著名的演讲专家），书⾥的实例都⾼端⼤气，让⼈很有现场感。</p>
<p>她有很多听起来平淡⽆奇，但如果有一点演讲经验，⼜又深以为然的观点。这本书虽然价格略高，但值得一读，推荐。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575402393.png" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《简单法则》
作者:  [美] 前田约翰
出版社: 中国人民大学出版社</li>
</ol>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果演讲结束，听众只能记住⼀句话，你希望是哪⼀句？</p>
<p>删繁就简，⼒出一孔，才能形成有效的信息传递。这本书虽然不直接跟演讲相关，我却认为它讲出了演讲最重要的原则，就是要在信息、逻辑和形式上，不断做减法、做提炼，当你的⼒量集中在某一个或少数几个（通常认为不能超过3个）观点上时，产⽣的效果要远远⾼于百科全书似的罗列。</p>
<p>简化看起来好像⼿起⼑落就好，其实却很不容易，这本书中汇聚了了⼗个关于简单的原则，其中包含了不少「如何简单」的技巧，推荐⼤家翻看，如果你不想读完全书，去看一下⾖瓣上其他人的读书笔记也可以。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575516493.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《从&quot;为什么&quot;开始》
作者:  [美] 西蒙·斯涅克</li>
</ol>
<p>出版社: 海天出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>当演讲者侃侃⽽谈时，每个听众心中都会默默地问：「我为什么要关⼼这个？」</p>
<p>西蒙·斯涅克在书中建立了了⼀个「黄⾦圈」的模型，外围是 What（做什么），然后是How（怎样做），最中心是 Why（为什么），在他看来，所有的思考、判断和逻辑，以及所有的信息传达，都应该从中心开始向外发散，所有的 How 和 What 都应该围绕着 Why。</p>
<p>演讲本⾝就是信息传达与沟通，自然也应当采⽤类似的原则，作者在书中利用黄金圈框架解释了很多案例，其中一部分带给我很多启发，值得一读。如果不想读完整本，也可以去找作者的演讲视频来看，他没有⽤幻灯片，只是用一⽀笔和两张纸，就把⾃己想讲的事情讲得清清楚楚。这给我的触动很深，虽然没有用 PowerPoint ，但既有 Power，⼜有 Point，很酷。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575614156.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>如何把你的观点深深地刻在别⼈的脑海中 ——《粘住》【如何演讲系列】
作者:  [美] 奇普·希思 / [美] 丹·希思</li>
</ol>
<p>出版社: 中信出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>如何把你的观点深深地刻在别⼈的脑海中？</p>
<p>这本书我很喜欢，读过多遍，书的副标题是「为什么我们记住了这些，忘掉了那些」，内容不错，但结构稍有点儿乱。</p>
<p>书中作者总结了6个让你的观点更具影响⼒的诀窍，分别是简约、意外、具体、可信、情感、故事。我认为其中的核心是「故事」，整本书都是在教你如何「讲故事」。</p>
<p>别⼩看讲故事，演讲中让听众记忆最久的是故事，新闻报道中最打动⼈的也是故事，伟⼤的小说家、编剧花毕⽣生精力讲出的还是故事。不⼀定必须有时间地点⼈人物情节才叫故事，在我看来，凡是能让人在脑海中产⽣画⾯感的话语或文字，就是故事。</p>
<p>书⾥有许多具有可操作性的窍⻔，非常值得⼀读，推荐你试试。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575699412.jpeg" alt=""></p>
<ol start="6">
<li>《魏斯曼演讲圣经》
作者:  [美] 杰瑞·魏斯曼</li>
</ol>
<p>出版社: 中国人民大学出版社
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575778945.jpeg" alt=""></p>
<ol start="7">
<li>《看懂肢体语言》
作者:  [美] 马克•鲍登 (Mark Bowden)</li>
</ol>
<p>出版社: 中国人民大学出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>演讲时，你的⼿应该放在哪里？</p>
<p>每次当众讲话之前和刚刚开始的时候，我都会有些慌乱，不知道应该怎样安放双手——该放到身体两边，还是插进⼝袋，还是要抱在胸前，还是在空中挥舞？如果你也有和我一样的困惑，不妨看看这两本书。</p>
<p>著名的「肢体定律」说，在沟通中，交流者所表现出来的感情、态度和意图，由肢体语⾔表达的占55%，语调表达的占38%，而通过⽂字表达的只占7%。也就是说在沟通效果上，讲话的方式比讲话的内容重要得多。你的思维内容以语言的形式传递出去，⽽非语言的暗⽰却会以它十倍的感染⼒让听众深信不疑。</p>
<p>这两本书有不同的理论框架，和丰富使用的⽅法，甚⾄一些细节上还会有矛盾。越是这样，我越建议⼤大家两本对照着读读看，博采众长，找到适合⾃己的⽅式。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559575865919.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="知名博主阮一峰的书单探索自然">知名博主阮一峰的书单：探索自然</h3>
<p>阮一峰，著名技术博客作者，《ES6 标准入门》的作者，《黑客与画家》的译者。</p>
<ol>
<li>《北方的空地》
出版社：重庆出版社
作者：杨柳松
推荐理由：</li>
</ol>
<p>去年，有一部电影《77天》，讲述一个青年独自一人穿越羌塘荒原的故事。这是根据探险家杨柳松的真人真事改编的。</p>
<p>《北方的空地》这本书就是杨柳松的荒原日记，比电影好看得多，记录了他在1500公里无人区的所见所闻，以及内心对生命和世界的思考。读完这本书，你会对那块荒原和那种远行的冲动，充满了向往。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576054159.jpeg" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《最后的熊猫》
作者：〔美〕乔治•夏勒</li>
</ol>
<p>出版社：上海译文出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>1980年，夏勒博士以世界自然基金会特聘专家的身份，来到中国研究熊猫。他一待就是五年，在野外第一线追踪考察熊猫，亲身参与了卧龙大熊猫保护中心的筹建。</p>
<p>《最后的熊猫》就是夏勒博士的回忆录，讲述了他的熊猫考察记，那几只他亲身参与捕捉的野生大熊猫的故事，以及他与中国同事相处的经历、四川原始森林里面的美景，改革开放初期中国老百姓的生活等等。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576125613.jpeg" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>《大灭绝时代》
作者：[美] 伊丽莎白·科尔伯特</li>
</ol>
<p>出版社：上海译文出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>地球的历史上，已经发生了五次生物大灭绝。恐龙就是在第五次大灭绝时消失的。作者伊丽莎白•科尔伯特是《纽约客》杂志的科学记者，提出了一个问题：人类是否正在经历第六次大灭绝？</p>
<p>她以小故事的形式，讲述自己在全球各地的采访经历，读来异常有趣。她思考着那些生物为什么会灭绝，不可避免地将读者引向那个终极问题：我们人类是否正在加速自己的灭绝？
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576213371.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>《英格兰简史》
作者：[英] 西蒙·詹金斯</li>
</ol>
<p>出版社：化学工业出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>如果你想通过一本书了解英格兰的历史，那就读这本吧。在300多页的篇幅里，从古罗马时期一直讲到脱离欧盟，不仅理清了历史的脉络，而且充满了各种逸闻趣事，读来饶有趣味。同时，书里还配有许多图片，令读者大开眼界。</p>
<p>作者是英国著名历史学家，但是这本书是以普通人的饭后读物为写作目标的，写得轻松诙谐，读来毫不费力。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576299345.jpeg" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>《纳尔奇思与歌尔得蒙》
作者：[德] 黑塞</li>
</ol>
<p>出版社：译林出版社</p>
<p>推荐理由：</p>
<p>《纳尔奇思与歌尔得蒙》是诺贝尔文学奖得主、德国作家黑塞的代表作，讲述了一个扣人心弦的欧洲中世纪故事。</p>
<p>纳尔奇思与歌尔得蒙从小在修道院里认识，结为好友，但是不久他们分道扬镳，走上不同的人生道路。两个男孩一个追求理性、献身宗教，另一个追求感性、听从内心的欲望。小说就是他们各自的人生故事，读者仿佛跟随主人公的脚步穿行在中世纪的欧洲。虽然是不同的人生道路，但是他们都在追寻心中的梦想，只有等到重逢时，才最终从对方身上悟到了人生的意义是什么。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576379221.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="语雀工程师平侠的书单发现更大的世界">语雀工程师平侠的书单：发现更大的世界</h3>
<p>平侠
移动互联网的兴起给人们带来了便捷的生活、触手可及的信息获取方式，但也让我们的宝贵时间被碎片化知识所吞噬，以至于很多人已淡忘了“看书”这个获取知识、认识世界的最佳途径，甚至还找出各种不看书的理由。其实看完一本书并不难，每天晚上花半小时，一年下来就可以看好几本书。语雀研发团队有很多喜欢看书的人，我们从书中也找到不少产品灵感，细心的朋友想必已发现语雀知识库就是参考一本书来设计的，每个知识库其实就是一本书。这份书单，<strong>主题是「发现」</strong>，希望以它们为引子，与大家一起重回读书之路，打开探索世界的大门。作为一个知识协同平台，语雀希望帮助大家沉淀结构化、体系化知识，更希望有招一日在这里也能产生一批优秀书籍，帮助人们更好地发现世界、品味人生。</p>
<ol>
<li>
<p>身边之美 - 《怎样观察一棵树》
在忙碌的工作和生活中，我们会忽略身边的很多细微事物，比如：柳树发芽了、油菜结籽了、云雀叫了、蚂蚁冬眠了...火遍中国的经典咏流传里，一首《苔花》让很多人意识到毫不起眼的苔藓原来这么美。其实，美就在身边，只不过我们缺少了发现美的耐心与眼睛。《怎样观察一棵树》这本书由美国园艺师 Nancy Ross Hugo 和摄影师 Robert Llewellyn 共同创作，讲述了他们定期观察树木的收获，图文并茂地呈现了树木微妙而常被忽略的细节构造，教会人们从认识身边的一草一木开始发现自然和生命的奇迹。如果你的孩子恰好在上小学或初中，这本书将是你与孩子一起亲近自然的参考书，也是培养孩子好奇心和观察能力的教材。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576579263.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>认识中国 -《论中国》
生在中国，我们在与它相关的海量知识的耳濡目染中长大，中国元素已经融入我们的血液。但我们真的了解中国吗？我想恐怕没谁敢自信地说：“非常了解”。其实，我们每个人了解到的中国只是它的一面，即便是穷极一生恐怕都不能完全了解中国，唯一能做的就是从不同的视角去认识它，与它一起成长。这本《论中国》是美国外交家、前国务卿基辛格晚年的一本专著，他在推动中美正常建交中扮演了重要角色，在书中他以政治家的视角、国际话的眼光解读了中国的过去、现在与未来。新加坡首任总理李光耀的《论中国与世界》也是从政治视角看中国的一本难得之作，习大大对李光耀的评价很高，他的这本书有助于我们认识中国和周边国际的关系。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576654900.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>开拓想象 -《银河帝国》
科幻小说致力于拓展人类想象力的边界，一些科幻小说中的场景已经变成现实。阿西莫夫的《银河帝国》把人类的发展推演到了极致，是科幻小说难以超越的巅峰之作，书中的心理史学、机器人三大定律两大构思非常巧妙。银河帝国总共 15 本，每本独立成章，但又相互关联形成一个完整的故事，全书的精髓是基地三部曲。据悉，苹果正在制作基于基地三部曲的科幻电视剧。与银河帝国齐名的是丹·西蒙斯的《海伯利安》，但看起来比较烧脑，有趣的是这部书引入了很多中国元素。这两本书的主角都有 AI，讲述的是 AI 与人类的故事，但角度和细节上有差别，在 AI 飞速发展的当下，书中对未来的推演还是值得思考的。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576719868.jpeg" alt=""></p>
<ol start="4">
<li>
<p>洞见未来 -《失控》
很多人都听过这本书名字，或许书架上还藏有一本，但我相信有不少人只是买了当摆设，并未认真读完。凯文凯利的《失控》成作与 1994 年，但在移动互联网时代才在中国广为流传，被互联网界奉为圣经，以至于没看过这本书都不好意说自己是产品经理。这本书记录了他对当时科技、社会和经济的思考，以及借此所窥得的未来图景。书中关于科技的很多“预言”已成为现实，但还隐藏着很多尚待探索和破解的密码。虽然是一本老书，但其中的观点、思考方式在当下仍不过时。洞见科技的未来，可以从这本书开始。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576776649.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>认识生命 -《癌症传》
癌症是人类的主要杀手，谈癌色变是很多人的第一反应，但癌症也是我们认识生命、珍爱健康的一扇大门。肿瘤学家悉达多·穆克吉的这本历时 6 年的匠心之作《众病之王-癌症传》向人们展示了癌症的起源与发展，人类对抗癌症、预防癌症的斗争史，是一本难得的科普佳作。读完本书，你会对癌症及健康有全新的认识。作者还有一本新书《基因传:众生之源》，讲述了基因理论的起源、发展和未来。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576855596.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>了解人性 -《人性中的善良天使》
人性是一个复杂的话题，与之相关的书也非常多，人性本善还是人性本恶已经争论了数千年，但很难有答案。比尔·盖茨多次推荐的这本《人性中的善良天使》是思想家史蒂芬·平克的大作，通过详尽的史实和数据讨论了暴力如何以及为什么在我们的历史中呈现稳步下降的趋势，以及我们该如何使这趋势继续下去。这本书有助于引导我们用全新的角度看人性、看历史、看世界，去深思人类社会的未来命运。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576909137.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>有诗为伴 -《给孩子的诗》
诗歌是中国文化的精髓之一，也是古人留给我们的珍贵精神财富。但中国的诗歌实在是太多了，于是在不同时期都会有人精选一批供人诵读，《诗经》、《古诗十九首》、《唐诗三百首》、《千家诗》等都属于这种。这本由北岛选编的《给孩子的诗》精选了古今中外优秀诗作中最适于孩子诵读、领悟的短诗，是学习诗歌、亲子阅读的佳作。“生活不止眼前的苟且，还有诗与远方”，有诗为伴，人生路上会少一分孤单、多一分精彩。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559576972629.jpeg" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>不忘初心 -《禅者的初心》
“初心”是近几年入镜率非常高的一个词汇，在各种场合时常撞见，习大大也多次强调“不忘初心，牢记使命”。但可能很多人并不知道，这个词来与佛教颇有渊源。日本著名禅师铃木俊隆的《禅者的初心》，从禅者的视角向我们展示了什么是初心，以及如何在日常生活中习得初心，禅者那种平静的内心、鲜活的生命力、朴实的生活在这本书中有很好的体现。据说，这本书也深受乔布斯喜爱。与这个话题相关的还有一本值得推荐的佳作：一行禅师的《活在此时此刻》，向我们展示了正念这个备受西方关注的禅修方式给生命所带来的奇迹。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577081585.jpeg" alt=""></p>
<h3 id="蚂蚁金服ceo井贤栋与30余城图书馆馆长每人推荐一本书">蚂蚁金服CEO井贤栋与30余城图书馆馆长，每人推荐一本书</h3>
<p>蚂蚁金服董事长兼CEO井贤栋与三十余城图书馆馆长，每人推荐一本书，涉及科技、历史、人文等多方面内容。</p>
<ol>
<li>《瓦尔登湖》
作为自然主义的代表作，它试图告诉我们要简化生活，将时间腾出来深入生命，品味人生。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577375679.png" alt=""></p>
<ol start="2">
<li>《重庆之眼》
不忘历史，珍爱和平！</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577428973.png" alt=""></p>
<ol start="3">
<li>
<p>《枢纽》
规划未来，更要洞察过去。从时间和空间的维度重新梳理了中国历史，囊括三千年，纵横九千里，一场认知的大爆炸。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577493212.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《平凡的世界》
生活不能等待别人来安排，要自己去争取和奋斗；不论结果是喜是悲，总不枉在这世上活了一场。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577559739.png" alt=""></p>
<ol start="5">
<li>
<p>《图书馆狮子》
哪怕是凶猛的大狮子，只要你爱书爱故事，图书馆的大门就永远向你敞开。好的故事本就是为所有爱故事的人准备的。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577646312.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《海伦娜的奇迹》
如何在完成应试教育指标的前提下开展素质教育，以全面提高学生综合能力，海伦娜中学的成功实践不仅为自己赢得了「联合国教科文组织模范学校」「德国最佳学校」等称号，更为家长、老师和孩子找到了一条切实可行的途径。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577765804.png" alt=""></p>
</li>
</ol>
<p>7.《女儿四岁了，我们开始聊哲学》
一日之计在于晨，人生成长重在幼。这本书给我们提供了很好的思路和实践。尤其建议年轻的父母们和孩子一起好好阅读、好好「读图」。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577826724.png" alt=""></p>
<p>8.《阅读力》
阅读力的培养实际是对人们思维能力的培养。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577868866.png" alt=""></p>
<p>9.《活着》
感悟生命的脆弱与坚韧。</p>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559577926608.png" alt=""></p>
<ol start="10">
<li>《论语别裁》
将对原文的串讲撮编为一个个历史故事，蕴意深邃而妙趣横生。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578005610.png" alt=""></p>
<ol start="11">
<li>《朱子读书法》
循序渐进、熟读精思、虚心涵泳、切己体察、着紧用力、居敬持志。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578064572.png" alt=""></p>
<ol start="12">
<li>《丝绸之路：一部全新的世界史》
一部包罗万象、全新的世界史巨著。对于理解当前中国「一带一路」战略价值具有重要的参考意义。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578135864.png" alt=""></li>
</ol>
<p>13.《胡适演讲集：读书与人生》
「人生意义就在我们怎样看人生」，胡适先生以其深邃的思想拨开纷乱的世事迷雾，引导人们更好地阅读经典和理解人生。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578329024.png" alt=""></p>
<ol start="14">
<li>
<p>《泥步修行》
余秋雨封笔之作。老人之言，皆为心声。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578370016.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《苏东坡传》
看才子如何演绎才子。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578440508.png" alt=""></p>
<ol start="16">
<li>《未来简史》
我们立足现在，同时需要放眼未来。等到无意识却高度智能的算法比我们更了解我们自己时，社会、政治和日常生活将会有什么变化？</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578770921.png" alt=""></p>
<ol start="17">
<li>《原则》
一本基于逻辑、理性和常识的系统思考智慧的图书，既有思想的积淀，又有较强的实用性。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578792342.png" alt=""></p>
<ol start="18">
<li>《红色家书》
传家风晒家训重家教，人格亲情智慧力量跃然纸上，爱国爱家大爱无疆初心无忘。可以平淡地生活，不可以平凡人生。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578820418.png" alt=""></p>
<ol start="19">
<li>《尘埃落定》
这本小说为我们提供了一种别样的眼光，一种普遍的人类情怀，更展现了一种不一样的藏人生活，一部不一样的中国现代史。堪称中国的「旧制度与大革命」。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578847067.png" alt=""></p>
<ol start="20">
<li>
<p>《可怕的科学》
人们读过太多的历史文化书籍，却时常在水膜的张力上莫名其妙。当今时代，科学知识、科学常识应该成为阅读引领者阅读推荐选项。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559578948974.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《海昏候刘贺》
惊世考古发现背后鲜活而惊心动魄的历史。通过海昏侯刘贺充满戏剧性的一生，呈现出大汉王朝在汉武帝身后的政局变动，从不同侧面让中国历史上在位时间最短的皇帝刘贺走到寻常百姓眼前。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579023209.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《山西密码》
山西的「小通史」。认识山西、推介山西的「撬动灵魂」之作，堪称山西版的《五百年来谁著史》。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579078420.png" alt=""></p>
<ol start="23">
<li>
<p>《细菌不小点儿人体历险记》
这是一本生动、有趣、形象的儿童科普读物，告诉小朋友如何防止坏细菌入侵、如何打败坏细菌、如何爱惜自己的小身体，适合亲子阅读。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579141554.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《诗经现场》
跟随流沙河先生的脚步，重回2500年前的诗经现场，去感知其时的景、物、人、情。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579191649.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《激荡十年水大鱼大》
书中的每一幕都真实地发生在我们经历的过去十年的每一天，展现了中国过去十年的社会经济浮沉片影。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579315107.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《财产、法律与政府》
逻辑的力量，历史的经验，照亮每一颗追求自由的心灵。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579409917.png" alt=""></p>
<ol start="27">
<li>
<p>《君子之道》
要复兴中华文化，需要践行「君子之道」。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579461757.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《讲谈社中国的历史》
一套严谨、专业、可读性很强的历史读本。由于文化传统和学术传统不同，他们观察中国历史的角度和兴趣、重点也不同，在许多方面给人以耳目一新之感。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579514620.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《人类简史》
比历史书生动、比哲学书易懂，是值得青少年阅读的一本了解人类历史的好书。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579548350.png" alt=""></p>
<ol start="30">
<li>《白居易传》
对我们了解传主的传世名句、起伏人生以及那个风起云涌的时代大有裨益，值得一读。</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579583958.png" alt=""></p>
<ol start="31">
<li>
<p>《如何阅读一本书》
不懂阅读的人，初探阅读的人，读这本书可以少走冤枉路。对阅读有所体会的人，读这本书可以有更深的印证和领悟。
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579617342.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《这边风景》
作品从一件粮食盗窃案入笔，以新疆农村为舞台，为读者展示了极具新疆特色的风土人情画卷。且该作品独具匠心，在每个章节后设计「小说人语」，当老年王蒙遇上中年王蒙，这场跨越40年的文学对话，会碰撞出怎样的火花？
<img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579663305.png" alt=""></p>
</li>
<li>
<p>《中国的科学技术史》
著名英籍科学史家李约瑟代表作《中国科学技术史》，对于中国现代的科技创新有重要借鉴意义。如果今天续写这部里程碑式的著作，相信当下的很多科技创新、移动支付应用、数字科技浪潮都将成为其中的重要篇章。</p>
</li>
</ol>
<p><img src="https://jumpalang.github.io//post-images/1559579719011.png" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我喜欢的歌曲MV]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/wo-xi-huan-de-ge-qu-mv</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/wo-xi-huan-de-ge-qu-mv">
        </link>
        <updated>2019-05-22T03:06:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<h1>心太软</h1>
	 <div>
		<video controls="controls"  autoplay="autoplay"  width="66%">
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E5%BF%83%E5%A4%AA%E8%BD%AF.mp4" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	<h1>爱的代价</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E7%88%B1%E7%9A%84%E4%BB%A3%E4%BB%B7%E2%80%94%E2%80%94%E5%BC%A0%E8%89%BE%E5%98%89.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	<h1>思念是一种病</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E6%80%9D%E5%BF%B5%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E7%97%85.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	<h1>知足</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E7%9F%A5%E8%B6%B3.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	<h1>情非得已</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E6%83%85%E9%9D%9E%E5%BE%97%E5%B7%B2.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
		<h1>天空</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E5%A4%A9%E7%A9%BA.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
		<h1>勇气</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E5%8B%87%E6%B0%94.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	<h1>一直很安静</h1>
	 <div>
		<video controls="controls" width="66%"  >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E4%B8%80%E7%9B%B4%E5%BE%88%E5%AE%89%E9%9D%99.mkv" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	</div>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为爱痴狂]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/wei-ai-chi-kuang</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/wei-ai-chi-kuang">
        </link>
        <updated>2019-05-20T04:27:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music/%E4%B8%BA%E7%88%B1%E7%97%B4%E7%8B%82-%E9%92%A2%E7%90%B4%E8%BD%BB%E6%9F%94.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music/%E4%B8%BA%E7%88%B1%E7%97%B4%E7%8B%82-%E9%92%A2%E7%90%B4%E8%BD%BB%E6%9F%94.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
<!--more-->
<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E4%B8%BA%E7%88%B1%E7%97%B4%E7%8B%82-%E5%88%98%E8%8B%A5%E8%8B%B1.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
	<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/%E6%8A%8A%E6%82%B2%E4%BC%A4%E7%95%99%E7%BB%99%E8%87%AA%E5%B7%B1.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
	<div style="text-align:center;">
	 <div>
		<video controls="controls" >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/video/%E4%B8%BA%E7%88%B1%E7%97%B4%E7%8B%82.mp4" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	</div>
<!-- 正文-->
<blockquote>
<ul>
<li>作词：陈升 作曲：陈升</li>
<li>演唱：刘若英</li>
<li>我从春天走来 你在秋天说要分开</li>
<li>说好不为你忧伤 但心情怎会无恙</li>
<li>为何总是这样 在我心中深藏着你</li>
<li>想要问你想不想 陪我到地老天荒</li>
<li>如果爱情这样忧伤 为何不让我分享</li>
<li>日夜都问你也不回答 怎么你会变这样</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像你说过那样的爱我</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像我这样为爱痴狂</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像你说过那样的爱我</li>
<li>像我这样为爱痴狂</li>
<li>到底你会怎么想</li>
<li>为何总是这样 在我心中深藏着你</li>
<li>说好不为你忧伤 但心情怎会无恙</li>
<li>如果爱情这样忧伤 为何不让我分享</li>
<li>日夜都问你也不回答 怎么你会变这样</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像你说过那样的爱我</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像我这样为爱痴狂</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像你说过那样的爱我</li>
<li>像我这样为爱痴狂</li>
<li>到底你会怎么想</li>
<li>想要问问你敢不敢</li>
<li>像你说过那样的爱我</li>
<li>像我这样为爱痴狂</li>
<li>到底你会怎么想</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[泪海]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/lei-hai</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/lei-hai">
        </link>
        <updated>2019-05-20T02:37:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls" autoplay="autoplay">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E6%B3%AA%E6%B5%B7-%E9%92%A2%E7%90%B4.m4a" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls" autoplay="autoplay">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E6%B3%AA%E6%B5%B7-%E9%92%A2%E7%90%B4.m4a" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
<!--more-->
<!-- 正文-->
<blockquote>
<ul>
<li>演唱：许茹芸</li>
<li>爱已不能动</li>
<li>还有什么值得我心痛</li>
<li>想你的天空 下起雨来</li>
<li>没人心疼的黑夜</li>
<li>脸颊两行咸咸的泪水</li>
<li>是你 哦 是你</li>
<li>让我望穿泪水肝肠寸断</li>
<li>你怎么舍得让我的泪</li>
<li>流向海</li>
<li>付出的感情永远 找不回来</li>
<li>你怎么舍得让我的爱</li>
<li>流向海</li>
<li>伤心的往事一幕幕</li>
<li>就像潮水</li>
<li>将我淹埋</li>
<li>爱已不能动</li>
<li>还有什么值得我心痛</li>
<li>想你的天空 下起雨来</li>
<li>没人心疼的黑夜</li>
<li>脸颊两行咸咸的泪水</li>
<li>是你 哦 是你</li>
<li>让我望穿泪水肝肠寸断</li>
<li>你怎么舍得让我的泪</li>
<li>流向海</li>
<li>付出的感情永远 找不回来</li>
<li>你怎么舍得让我的爱</li>
<li>流向海</li>
<li>伤心的往事一幕幕</li>
<li>就像潮水</li>
<li>将我淹埋</li>
<li>闭上了双眼</li>
<li>还看见和你的缠绵</li>
<li>眼角的泪水</li>
<li>洗不去心中</li>
<li>一遍一遍的誓言</li>
<li>你怎么舍得让我的泪</li>
<li>流向海</li>
<li>付出的感情永远 找不回来</li>
<li>你怎么舍得让我的爱</li>
<li>流向海</li>
<li>伤心的往事一幕幕</li>
<li>就像潮水</li>
<li>将我淹埋</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可能否]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/ke-neng-fou</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/ke-neng-fou">
        </link>
        <updated>2019-05-18T05:11:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%90%A6-%E9%92%A2%E7%90%B4.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%90%A6-%E9%92%A2%E7%90%B4.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
<!--more-->
<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/music%E6%9C%A8%E5%B0%8F%E9%9B%85+-+%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%90%A6.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
<!-- 正文-->
<blockquote>
<p>作曲 : 木小雅 作词 : 木小雅 编曲：闫津</p>
<ul>
<li>春天的风 能否吹来夏天的雨</li>
<li>秋天的月 能否照亮冬天的雪</li>
<li>夜空的星 能否落向晨曦的海</li>
<li>山间的泉 能否遇上南飞的雁</li>
<li>能否早一点 看透命运的伏线</li>
<li>能否不轻易就深陷</li>
<li>能否慢一点 挥霍有限的时间</li>
<li>能否许我一个永远</li>
<li>可能我撞了南墙才会回头吧</li>
<li>可能我见了黄河才会死心吧</li>
<li>可能我偏要一条路走到黑吧</li>
<li>可能我还没遇见 那个他吧</li>
<li>断掉的弦 能否扯破自缚的茧</li>
<li>熄灭的火 能否烧光残留的念</li>
<li>梦中的云 能否化作熟悉的脸</li>
<li>前世的劫 能否换来今生的缘</li>
<li>能否早一点 相信年少的誓言</li>
<li>能否不轻易说再见</li>
<li>能否慢一点 感受岁月的缱绻</li>
<li>能否许我一次成全</li>
<li>可能我撞了南墙才会回头吧</li>
<li>可能我见了黄河才会死心吧</li>
<li>可能我偏要一条路走到黑吧</li>
<li>可能我还没遇见 那个他吧</li>
<li>可能我撞了南墙才会回头吧</li>
<li>可能我见了黄河才会死心吧</li>
<li>可能我偏要一条路走到黑吧</li>
<li>可能我还没遇见 那个他吧</li>
<li>可能我还没忘掉 哪个他吧</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转载)比特币入门教程]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/zhuan-zai-bi-te-bi-ru-men-jiao-cheng</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/zhuan-zai-bi-te-bi-ru-men-jiao-cheng">
        </link>
        <updated>2019-04-18T08:33:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者：阮一峰 日期：2018年1月4日 摘自：<a target="_blank" href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2018/01/bitcoin-tutorial.html">链接</a></p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>作者：阮一峰 日期：2018年1月4日 摘自：<a target="_blank" href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2018/01/bitcoin-tutorial.html">链接</a></p>
</blockquote>
<!--more-->
<p>比特币（bitcoin）诞生于2008年的一篇<a href="https://bitcoin.org/en/bitcoin-paper">论文</a>。
一个署名为中本聪的人,提出了革命性的构想：让我们创造一种不受政府或其他任何人控制的代币！这个想法堪称疯狂：一串 数字，背后没有任何资产支持，也没有任何人负责，你把它当作钱付给对方，怎么会有人愿意授受？</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-be7e212367dee45c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>但是，猜想居然变成了现实。随后的几年，在全世界无数爱好者的支持下，比特币网络运行起来了，越来越多的人和资本参与，星星之火，终成燎原。刚刚过去的2017年，比特币迎来了爆发式的增长，从年初的1000美元，最高涨到了2万美元，全世界都为之震动，上到政府，下到普通百姓都在关注。事实就是比特币已经并将断续改变世界。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-f4e2c043cde455bd.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>新闻媒体往往只关注它的火爆表现，忽视或者无法回答一些基本的问题。</p>
<blockquote>
<ul>
<li>比特币的原理是什么？</li>
<li>为什么这个无人管理的体系可以成功运作？</li>
<li>比特币交易的流程是怎么回事？</li>
<li>它与区块链又是什么关系？</li>
</ul>
</blockquote>
<p>下面，我尝试回答这些问题，希望帮助大家理解比特币。拋开技术细节，还是很容易解释的。
有一点说明，本文只讨论技术问题，不涉及如何投资比特币，更不会预测价格走势。事实上，我也不知道。如果我知道怎么发财，可能就不会在这里写博客了。</p>
<h1 id="非对称加密">非对称加密</h1>
<p>首先，理解比特币，必须理解<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2013/06/rsa_algorithm_part_one.html">非对称加密</a>。
你可能听说过这个词，所谓非对称加密，其实很简单，就是加密和解密需要两把钥匙：一把公钥和一把私钥。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-5961dd0174f45be2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>公钥是公开的，任何人都可以获取。私钥是保密的，只有拥有者才能使用。他人使用你的公钥加密信息，然后发送给你
，你用私钥解密，取出信息。反过来，你也可以用私钥加密信息，别人用你的公钥解开，从而证明这个信息确实是你发出的，且未被篡改，这叫做数字签名（更详细的介绍请看<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2011/08/what_is_a_digital_signature.html">《什么是数字签名》</a>）。
现在请设想，<strong>如果公钥加密的不是普通的信息，而是加密了一笔钱，发送给你，这会怎样？</strong>
首先，你能解开加密包，取出里面的钱，因为私钥在你手里。其次，别人偷不走这笔钱，因为他们没有你的私钥。因此，支付可以成功。</p>
<p>这就是比特币（以及其他数字货币）的原理：非对称加密保证了支付的可靠性。</p>
<p>由于支付的钱必须通过私钥取出，所以你是谁并不重要，重要的是谁拥有私钥。只有拥有了私钥，才能取出支付给你的钱。（事实上，真实的交易流程稍有不同，私钥保证的不是取出支付给你的钱，而是保证只有你能把这些属于你的钱支付出去，详见后文。）</p>
<h1 id="比特币钱包">比特币钱包</h1>
<p>对于比特币来说，钱不是支付给个人的，而是支付给某一把私钥。这就是交易匿名性的根本原因，因为没有人知道，那些私钥背后的主人是谁。</p>
<p>所以，<strong>比特币交易的第一件事，就是你必须拥有自己的公钥和私钥。</strong>
你去网上那些比特币交易所开户，它们会让你首先生成一个比特币钱包（wallet）。**这个钱包不是用来存放比特币，而是存放你的公钥和私钥。**软件会帮你生成这两把钥匙，然后放在钱包里面。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-ca24fa8c951380f6.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>根据协议，公钥的长度是512位。这个长度不太方便传播，因此协议又规定，要为公钥生成一个160位的指纹。所谓指纹，就是一个比较短的、易于传播的哈希值。160位是二进制，写成十六进制，大约是26到35个字符，比如<strong>1BvBMSEYstWetqTFn5Au4m4GFg7xJaNVN2</strong>。这个字符串就叫做钱包的地址，它是唯一的，即每个钱包的地址肯定都是不一样的。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-f88e42b18c2c3677.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>你向别人收钱时，只要告诉对方你的钱包地址即可，对方向这个地址付款。由于你是这个地址的拥有者，所以你会收到这笔钱。</p>
<p>由于你是否拥有某个钱包地址，是由私钥证明的（具体的证明方法稍后介绍），所以一定要保护好私钥。这是极其重要，如果你的私钥被偷了，你的比特币也就等于没了，因为他人可以冒用你的身份了，把钱包里面的钱都转走。</p>
<p>同样的，你向他人支付比特币，千万不能写错他人的钱包地址，否则你的比特币就支付到了另一个不同的人了。</p>
<h1 id="交易过程">交易过程</h1>
<p>下面，我把整个流程串起来，看看比特币如何完成一笔交易。
**一笔交易就是一个地址的比特币，转移到另一个地址。**由于比特币的交易记录全部都是公开的，哪个地址拥有多少比特币，都是可以查到的。因此，支付方是否拥有足够的比特币，完成这笔交易，这是可以轻易验证的。</p>
<p>问题出在怎么防止其他人，冒用你的名义申报交易。举例来说，有人申报了一笔交易：地址A向地址B支付10个比特币。我怎么知道这个申报是真的，申报人就是地址A的主人？</p>
<p>比特币协议规定，申报交易的时候，除了交易金额，转出比特币的一方还必须提供以下数据：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>上一笔交易的Hash（你从哪里得到这些比特币）</li>
<li>本次交易双方的地址</li>
<li>支付方的公钥</li>
<li>支付方的私钥生成的数字签名</li>
</ul>
</blockquote>
<p>验证这笔交易是否属实，需要三步：</p>
<blockquote>
<ul>
<li>第一步，找到上一笔交易，确认支付方的比特币来源。</li>
<li>第二步，算出支付方公钥的指纹，确认与支付方的地址一致，从而保证公钥属实。</li>
<li>第三步，使用公钥去解开数字签名，保证私钥属实。</li>
</ul>
</blockquote>
<p>经过上面三步，就可以认定这笔交易是真实的。</p>
<h1 id="四-交易确认与区块链">四、交易确认与区块链</h1>
<p>确认交易的真实性以后，交易还不算完成。<strong>交易数据必须写入数据库，才算成立。对方才能真正收到钱。</strong>
比特币使用的是一种特殊的数据库，叫做区块链（blockchain），详细的介绍请看<a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2017/12/blockchain-tutorial.html">《区块链入门教程》</a>。本文只讨论交易如何写入区块链。
首先，所有的交易数据都会传送到矿工那里。矿工负责把这些交易写入区块链。
根据比特币协议，一个区块的大小最大是1MB，而一笔交易大概是500字节左右，因此一个区块最多可以包含2000多笔交易。矿工负责把这2000多笔交易打包在一起，组成一个区块，然后计算这个区块的Hash。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-73d4194482bb24d1.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt="">
计算Hash的过程叫做采矿，这需要大量的计算。矿工之间也在竞争，谁先算出Hash，谁就能第一个添加新区块进入区块链，从而享受这个区块全部收益，而其他矿工将一无所获。
一笔交易一旦写入了区块链，就无法反悔了。这里需要建立一个观念：**比特币不存放在钱包或其他别的地方，而是只存在于区块链上面。**区块链记载了你参与的第一笔交易，你得到过多少比特币，你又支付了多少比特币，因此可以算出来你拥有多少资产。</p>
<h1 id="五-矿工的收益">五、矿工的收益</h1>
<p>交易的确认离不开矿工。为什么有人愿意做矿工呢？
比特币协议规定，挖到新区块的矿工将获得奖励，一开始（2008年）是50个比特币，然后每4年减半，目前（2018）年是12.5个比特币。这也是比特币的供给增加机制，流通中新增的比特币都是这样诞生的。
你可能看出来了，每4年奖励减半，那么到了2140年，矿工将得不到任何奖励，比特币的数量也将停止增加。这时，矿工的收益就完全依靠交易手续费了。
所谓交易手续费，就是矿工可以从每笔交易抽成，具体的金额由支付方自愿决定。你完全可以一毛不拔，一分钱也不给矿工，但是那样的话，你的交易就会没人处理，迟迟无法写入区块链，得到确认。矿工们总是优先处理手续费最高的交易。
目前由于交易数量猛增，手续费已经水涨船高，一个区块2000多笔交易的手续费总额可以达到3~10个比特币。如果你的手续费给低了，很可能过了一个星期，交易还没确认。
一个区块的奖励金12.5个比特币，再加上手续费，收益是相当可观的。按照目前的价格，可以达到100万~200万人民币。想想看，运气好的话，几分钟就能挖到一个区块，拿到这样一笔钱，怪不得人们对挖矿趋之若鹜。</p>
<h1 id="六-区块的扩容">六、区块的扩容</h1>
<p><a href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2017/12/blockchain-tutorial.html">《区块链入门教程》</a>说过，比特币协议规定，平均10分钟诞生一个区块。区块的大小只有1MB，最多只能包含2000多笔交易。也就是说，比特币网络每10分钟，最多只能处理2000多笔交易，换算一下，就是处理速度为3~5笔/秒。
全世界的比特币交易这么多，可是区块链每秒最多只能处理5笔，这已经成为制约比特币发展的一个瓶颈。
很早就有人呼吁，改革比特币协议，提升处理速度。这件事在2017年8月有了一点眉目，当时区块链发生了一次分叉，诞生了一个新协议，称为<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Bitcoin_Cash">Bitcoin Cash</a>（简称BCH）。这种新货币其他方面与比特币致，就是每个区块的大小从1MB增加到8MB，因此处理速度提升了8倍，手续费也低得多。该协议是对原有区块链的分叉，因此当时持有比特币的人，等于一人获赠了一份同样数量的<strong>BCH</strong>。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-f8c9f5f43e22a1b9.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p><strong>BCH</strong>等于创建了一种新货币，还有人提议，原始比特币的区块大小提升到2MB，这称为<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/SegWit2x">SegWit2x</a>。这个建议原定于2017年11月实施，但是最后一刻由于缺乏共识，就被取消了，目前还在讨论中。</p>
<h1 id="七-点对点网络">七、点对点网络</h1>
<p>比特币是一个全世界的开放网络，只要你有服务器，就能加入这个网络，成为一个节点。每个节点都包含了整个区块链（目前大概100多GB），并且节点之间时刻不停在同步信息。</p>
<p><img src="http://upload-images.jianshu.io/upload_images/9662431-9202e20ae0ffa7af.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt=""></p>
<p>当你发生了一笔支付，你所在的节点就会把这笔交易告诉另一个节点，直至传遍整个网络。矿工从网上收集各自新发生的交易，将它们打包写入区块链。一旦写入成功，矿工所在节点的区块链，就成为最新版本，其他节点都会来复制新增的区块，保证全网的区块链都是一致的。
最后，你所在的节点也拿到了最新的区块链，从而得知你早先的那笔交易，已经写在里面了，至此交易确认成功。</p>
<h1 id="八-还有一个问题">八、还有一个问题</h1>
<p>写到这里，我就介绍完了比特币的基本知识，希望你已经明白了比特币是怎么回事。但是还有一个根本的问题，我没有回答：比特币的本质到底是什么？
说到底，比特币只是区块链的一条记录，是凭空生成的，为什么可以当钱用？举例来说：矿工获得12.5个比特币的奖励，其实就是区块链有一个记录：“xxx地址获得12.5个比特币”。正是这行记录，导致该矿工获得了大笔金钱。如果区块链突然增加了一条记录，记载你的地址获得了1000个比特币，你就真的会有1000个比特币。这到底是为什么？</p>
<p>这篇文章已经够长了，这个问题就留到下次再谈，欢迎关注本系统的最后一篇文章《数字货币的本质》。</p>
<h1 id="九-参考链接">九、参考链接</h1>
<ul>
<li><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2017/12/how-bitcoin-works/">How Bitcoin works</a>，by Timothy B.Lee</li>
<li><a href="http://www.righto.com/2014/02/bitcoins-hard-way-using-raw-bitcoin.html">Bitcoins the hard way:Using the raw Bitcoin protocol</a> by Ken Shirriff</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(转载)分享我的学习方法——还是坚持+努力]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/zhuan-zai-fen-xiang-wo-de-xue-xi-fang-fa-huan-shi-jian-chi-nu-li</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/zhuan-zai-fen-xiang-wo-de-xue-xi-fang-fa-huan-shi-jian-chi-nu-li">
        </link>
        <updated>2019-04-18T08:14:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自：开涛博客 <a target="_blank" href="https://jinnianshilongnian.iteye.com/blog/1709268">链接</a></p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本文转载自：开涛博客 <a target="_blank" href="https://jinnianshilongnian.iteye.com/blog/1709268">链接</a></p>
</blockquote>
<!--more-->
<h1 id="我的学习方法">我的学习方法</h1>
<h2 id="目的">目的</h2>
<p>目的就是这个技术完成什么功能，解决哪类问题。拿JSON举个例子：
<strong><a href="http://www.json.org" title="json">http://www.json.org/</a></strong> 写道</p>
<blockquote>
<p>JSON (JavaScript Object Notation) is a lightweight data-interchange format. It is easy for humans to read and write. It is easy for machines to parse and generate. It is based on a subset of the JavaScript Programming Language, Standard ECMA-262 3rd Edition - December 1999. JSON is a text format that is completely language independent but uses conventions that are familiar to programmers of the C-family of languages, including C, C++, C#, Java, JavaScript, Perl, Python, and many others. These properties make JSON an ideal data-interchange language.
即：
JSON(JavaScript Object Notation) 是一种轻量级的数据交换格式。易于人阅读和编写，同时也易于机器解析和生成。它基于JavaScript（Standard ECMA-262 3rd Edition - December 1999）的一个子集。 JSON采用完全独立于语言的文本格式，但是也使用了类似于C语言家族的习惯（包括C, C++, C#, Java, JavaScript, Perl, Python等）。这些特性使JSON成为理想的数据交换语言。</p>
</blockquote>
<p>从定义我们可以总结出几个关键点：</p>
<ul>
<li>轻量级</li>
<li><em><strong>数据交换格式</strong></em></li>
<li>易于编写和阅读</li>
<li>基于JavaScript的一个子集</li>
<li><em><strong>纯文本独立于语言和平台</strong></em>
重点是它以纯文本存储，可以独立于任何语言和平台，且主要用于数据交换。</li>
</ul>
<p>再比如Spring:
<a href="http://www.oschina.net/p/spring">http://www.oschina.net/p/spring</a> 写道</p>
<blockquote>
<p>Spring Framewok 是一个开源的Java/Java EE全功能栈（full-stack）的应用程序框架，以Apache许可证形式发布，也有.NET平台上的移植版本。该框架基于Expert One-on-One Java EE Design and Development(ISBN 0-7645-4385-7)一书中的代码，最初由 Rod Johnson 和 Juergen Hoeller等开发。Spring Framework提供了一个简易的开发方式，这种开发方式，将避免那些可能致使底层代码变得繁杂混乱的大量属性文件和帮助类。</p>
<blockquote>
<p>Spring中包含的关键特性：
请前往<a href="http://www.oschina.net/p/spring">http://www.oschina.net/p/spring</a>浏览
spring Framework官网 http://www.springsource.org/spring-framework</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>从定义我们可以总结几个关键点：
Java/JavaEE一站式解决方案（即不管是开发普通Java应用还是JavaEE企业应用都能提供解决方案）框架基于Expert One-on-One Java EE Design and Development（告诉我们需要去读这本书 这本书介绍了Spring的设计思想）
IoC容器（此时我们需要问什么是IoC容器）
数据库事务的一般化抽象层（此时需要问自己怎么个一般化抽象）
JDBC抽象层（怎么个抽象法，比普通JDBC调用有哪些好处）等等……</p>
<p>再比如Jsoup：
<a href="http://jsoup.org/">http://jsoup.org/</a>写道</p>
<blockquote>
<p>jsoup是一款 Java的HTML解析器，可直接解析某个URL地址、HTML文本内容。它提供了一套非常省力的API，可通过DOM，CSS以及类似于JQuery的操作方法来取出和操作数据。
从定义上可以总结几个关键点：</p>
</blockquote>
<ol>
<li>Java版的HTML解析器</li>
<li>提供了类似于DOM、CSS及类似于Jquery的操作方法来取出和操作数据（重点是DOM、CSS、Jquery我们都有所了解，再学这个应该不难）</li>
</ol>
<p><code>从一个技术的定义上，找关键词，我们能总结出它的核心目的。</code>而且能提出一系列问题，有了这一系列问题我们能知道我们接下来要学习什么，只有了解了这些功能才能真正理解设计的目的和是什么。</p>
<h2 id="适用场景">适用场景</h2>
<p>就是我们这个技术的适应的环境，可以在哪些场景中使用。
比如JSON适用于：</p>
<ul>
<li>数据交换，尤其跨平台的数据交流</li>
<li>表示JavaSccript对象</li>
</ul>
<p>比如Spring：
在Java/JavaEE开发的整个过程中都有帮助。此时需要问有哪些帮助？为什么？</p>
<p>比如Jsoup：
只要我们想在Java里解析HTML就可以考虑使用它。</p>
<h2 id="如何使用">如何使用</h2>
<p>到这一步其实是最简单的，可以按照如下步骤学习：</p>
<ol>
<li>根据官网的hello world进行简单入门，了解最基本的使用，到此我们入门了；</li>
<li>如果官网提供了单元测试用例，最好的学习方式就是跟着单元测试挨着试，到此该技术的所有特性就有所了解了；</li>
<li>写自己的功能，根据之前学的知识开始开发自己需要的功能；</li>
<li>如果需要经常使用/涉及项目核心技术，一定要读读官方文档，有时候读读API做到心中有数。</li>
</ol>
<h2 id="类似的技术">类似的技术</h2>
<p>每当我们学习完一个新技术的时候，都要留一手，防止一个技术有bug/性能问题造成后续无替代方案。</p>
<p>比如Jsoup类似的技术有：
HTMLParser
NekoHTML
这两个解析工具功能十分强大，但是使用上没Jsoup简单。</p>
<p>比如我要实现论坛内容过滤问题：
过滤掉所有的事件注册，如&lt;a onclick=&quot;……&quot;&gt;需要删除onclick
删除form相关的表单元素，防止恶意用户注入表单窃取用户数据这个功能我使用Jsoup实现的。</p>
<p>比如我要抓取iteye的论坛内容（主题、内容、发布人、发布时间）等，使用Jsoup十分方便，因为它的选择器语法类似于Jquery语法，十分方便，而且学习成本很低，基本上只要会Jquery，10几分钟就能上手。</p>
<h2 id="优缺点">优缺点</h2>
<p>我们应该对我们经常使用的核心技术做到心中有数，即了解优缺点，对于普通的技术只要基本会用即可（有时候可以对比）。
比如hibernate和ibatis，springmvc和struts2等等，做个对比，总结不出来几点说明自己对这个玩意还是了解不深，需要断续学习和研究。</p>
<h2 id="为什么">为什么</h2>
<p>对于一些项目中使用的核心技术，需要掌握：
做好了解为什么，即为什么有这个东西，即了解发展历史和产生的背景
如何实现的，读源码，知其所以然
重复发明个轮子，这样可以更好的了解原理，而且学习效果更佳，这样比读N遍源码效果更好
有朋友会说我看不懂咋办？不会写啊！
<code>告诉你个笨办法： 之前我学习CGLIB，是照着人家单元测试挨着敲和试的；还有学习源码建议从低版本开始，因为功能少都是核心，好研究。</code>
在此学习过程中一定要有把握度：
有些东西只需了解目的和怎么使用既可；
有些需要理解到为什么，像spring、junit、slf4j/logback、ehcache、proxool、tomcat、ibatis等等，有时间多读点源代码或者自己造个轮子；尽量做到每一个方面都有涉及（出问题我不怕），但要专一，如spring。）</p>
<h1 id="我的学习历程">我的学习历程</h1>
<h2 id="写自己的代码">写自己的代码</h2>
<p>代码量非常重要，前期要写足一定量代码，再看一些书籍/读一些源码才有感觉。我是如何写代码的：</p>
<ol>
<li>项目代码，这个没得说，在写的过程中思考我们在读书时遇到的一些问题；</li>
<li>在写项目的时候我们可以发现我们经常重复做一些事情，此时就需要考虑建立自己的代码工具库，如通用代码库、代码生成工具、常用工具类等；不要重复自己，遇到重复的就考虑往自己工具箱添加可利用的组件；</li>
<li>按照自己兴趣发展一个方向，此时可以考虑写一些相关的轮子；通过轮子再反过来深入学习其他相关的技术。</li>
<li>如果有能力就考虑构建自己的平台、简化重复劳动，提升开发效率。</li>
</ol>
<p>发明轮子我觉得是很有必要的，光看不练没有什么多大效果，发明个轮子可以帮助我们更好的理解，轮子不一定非得
用到我们的项目，此时的轮子是帮助我们学习的。</p>
<h2 id="阅经典的书籍">阅经典的书籍</h2>
<p>读大师经典著作，如：
<a href="http://blog.jobbole.com/5886/">《国外程序员推荐：每个程序员都应读的书》</a>
<a href="http://blog.jobbole.com/1383/">《一些经典的计算机书籍》</a>
或者关注如iteye等网站，推荐的一些好书。我经常到<a href="http://www.china-pub.com/?chinapub=eqf&amp;website_id=931693&amp;eu_id=00zp88bd355d38c42ed0&amp;ref=yqf">互动</a>、<a href="http://www.itpub.net/forum-61-1.html">itpub</a>、<a href="http://www.ituring.com.cn/">图灵社区</a>等看一些新书
读书不是到用的时候再读，而是按照自己的方向和兴趣选择相关的书籍进行阅读，学习前人经验和思想，开阔自己思路。
读书不是只读一遍，有些好书如《Effective Java》、《设计模式——可复用面向对象软件的基础》、《企业应用架构模式》、《敏捷软件开发：原则、模式与实践》、《面向对象软件构造 》等需要重复读，因为时间段不同积累的经验不同，理解会产生改变，每次读都有不同的收获。
读书读不懂没关系，先放一放，过一段时间再来看，经验到了自然就明白，不要刻意去背，刻意去记，一定要理解着记，记住要理论指导实践，实践检验理论，不可脱节。
不能心急，一下子啃N页，像看小说似的，这样什么都学不到，记不住，即使今天记住了过了几天就忘了，所以要温故而知新。
读书要思考自己之前遇到过类似的场景吗？对比着记更容易，而且记忆的成本会很低。
不要光看自己使用的技术相关的，其他方面的如产品、测试，数据库等相关书籍也建议阅读。在此推荐一本产品入门书：
《Dont Mak Me Think》
尤其在学习Java技术时，建议大家有时间把JDK的核心API（java.lang/java.util等这些我们经常用的）读一下/还有相关的规范（规范是最权威的指南）。</p>
<p>##读优秀的代码
阅读优秀的源代码可以帮助我们消化书籍中学到的理论，更好的去使用它，而且能开阔我们的思路，完善我们的思想。
读源码思路：</p>
<ol>
<li>从使用进行阅读，按照调用关系深入到源代码中，不要一口吃胖子；</li>
<li>跟着单元测试走；</li>
<li>只需读最核心部分即可，无需读所有的代码；</li>
<li>从简单的源码入手，刚开始放低难度，如阅读junit、slf4j、ehcache等相对简单的源码，再深入阅读如spring等源代码；</li>
<li>阅读源代码要分而治之，一次读一块，不要混读，不要杂读。</li>
</ol>
<h2 id="记自己的博客">记自己的博客</h2>
<p>记博客可以思维缜密，完善知识体系，扎实技术；而且可以分享自己的经验想法，如果有错误会有朋友指正，非常好的学习方式。</p>
<p>记博客思路：</p>
<ol>
<li>记录自己工作中遇到的问题及解决方案；自己既然遇到了别人也可能遇到；</li>
<li>不要怕写的简单，没面子，我觉得要厚脸皮；</li>
<li>任何东西都可以记，留作回忆。</li>
</ol>
<h2 id="向同事学习">向同事学习</h2>
<p>既然能作为同事，说明大家水平差不多，学习同事的优点。</p>
<p>向同事学习思路：</p>
<ol>
<li>没事聊聊技术，听听它的想法；</li>
<li>看他的源代码，从中学习；</li>
<li>如果你的老大/同事都不上进，你又是很上进的，建议物以类聚，人以群分，换个环境好好发展自己。</li>
</ol>
<p>##善于观察细节
善于观察细节，比如从最基本的同事怎么操作的那么快（观察他是如何进行操作的，如发现自己不会的快捷键）</p>
<p>观察细节思路：</p>
<ol>
<li>眼要尖，关于发现自己不会的；</li>
<li>嘴要勤，善于问自己不了解的（此处不是没事就去问，而是自己思考过，实在不会的，不要憋在肚子里，问一下又不会怀孕）；</li>
<li>没事读同事的源代码，这个可是免费的，从中能学到好的编码习惯和好的解决问题思路。</li>
</ol>
<p><code>学习没有捷径，我不聪明，但我刻苦；刻苦还是不够，得善于思考和总结。学习不要怕丢人，学到手是自己的，学会厚脸皮。</code></p>
<p>希望对需要的人有所帮助，每个人都有自己的学习方法，可以借鉴学习，但不要临摹，适合自己的才是最好的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感悟及摘抄]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/gan-wu-ji-zhai-chao</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/gan-wu-ji-zhai-chao">
        </link>
        <updated>2019-04-18T08:08:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>人生很多事，就像智齿。最佳的解决方式，是拔掉。而不是，忍受。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>人生很多事，就像智齿。最佳的解决方式，是拔掉。而不是，忍受。</p>
</blockquote>
<!--more-->
<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls" >
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/musicTheBeatitudes.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
	<!-- 正文-->
<blockquote>
<p>能用来驾驭一个人命运的，唯有他的真情实感，对自己真实，一切都释怀了。———《半山文集》 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>好多的美好，并不是被时光消磨殆尽的，是被内在的冲突消耗掉的，是被习惯抹平的。———《半山文集》 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>“过去我还以为，人是一年一年按部就班地增长岁数的哩，但不是那样，人是一瞬间长大长老的。” ——村上春树 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人一辈子都在作茧自缚，也在不断地进行自我解放，或麻木，或清醒，不断地捡拾自己，也不断地抛弃自己，痛苦和欢愉都从这里面来。 ———《半山文集》 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>一个厌倦自己日常生活的人，即使是身边出现什么新人新事物，用不了多久，也一样会厌倦。能够战胜厌倦的人，只能是那种在日常生活中，也能看见自己内心风景的人。———《半山文集》 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你若觉得自己体验到的，只是自己的痛苦，这样的痛苦就很疼；
你若觉得自己体验到的是大家都会有的痛苦，也就没那么痛了；
你若觉得自己体验到的是任何生命本来就有的痛苦，痛苦就消失了，但会给你留下莫名的悲伤。
痛苦，也可以痛出一点人生的境界来。———《半山文集》 2019.5.27</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人们很少做他们相信是对的事，他们做比较方便的事，然后后悔。—— 鲍勃·迪伦 2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>到了一个新地方，有人爱逛百货公司，有人爱逛书店，我宁可去逛逛菜市。看看生鸡活鸭、新鲜水灵的瓜菜、彤红的辣椒，热热闹闹，挨挨挤挤，让人感到一种生之乐趣。——汪曾祺《做饭》 2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>你们必须努力寻找自己的声音。因为你越迟开始寻找，找到的可能性就越小。——《死亡诗社》2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>教育的目的，是为了帮助一个人步入自我教育。教育是长大，自我的教育才是真正的成长。——《半山文集》2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>对别人的好奇，仍出自于对自己的好奇，人们看不见自己，需要把目光投出去，反射回来看见自己。——《半山文集》2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>能从多种角度去看待事物，即使矛盾对立内心也不会起任何冲突，既能追求自我的成就，也能允许自我的虚无，这就是智慧。——《半山文集》2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>生命给予人平等地感受到美的机会，审美的能力却并不平等，人感受到痛苦的能力与审美的能力关联，对痛苦理解得越深刻的人，对美的理解也越深沉。——《半山文集》 2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>如果你独处时感到寂寞，这说明你没有和你自己成为好朋友。——萨特 2019.5.20</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>年轻的时候以为不读书不足以了解人生，直到后来才发现如果不了解人生，是读不懂书的。读书的意义大概就是用生活所感去读书，用读书所得去生活吧。——杨绛  2019.5.20</p>
</blockquote>
<ul>
<li>选择什么样的生活，取决于你怎样理解幸福。</li>
<li>活在当下，要事第一。</li>
</ul>
<blockquote>
<p>高效人士的七个习惯</p>
<ul>
<li>积极主动（be proactive -Your're in charge）</li>
<li>以终为始（begin with the end in mind-Have a plan）</li>
<li>要事第一（put first things first-Work First,Then Play）</li>
<li>知己解彼（seek first tounderstand,then to be understood-listen before you talk）</li>
<li>共赢思维（think win/win-everyone can win）</li>
<li>统合综效（synergize-together is better）</li>
<li>不断更新（sharpen the saw-balance feels best）</li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<p>那个医生以前教我养生，竟然比我先死了  --森田志郎79岁</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>恋人啊，我现在终于有闲又有钱了 --纸谷义和67岁</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>凡你总需要反复向人倾诉的问题，都是为了在答案上努力欺瞒自己。而唯一能解决问题的方式不是倾诉，而是醒过来。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>愿你学会在孤独中，与自己交谈，听自己说话，从而学会深刻。——周国平</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>对任何一种事物的始终如一，到后来都可能变成了某种成就。--半山文集</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人最应该溯源的，是去看看自己关于“美好”的价值观念是什么，是怎么得来的，自己是否真正反省和确认过。这个会影响人一生的观念，常常是在还没有得到自己用心去确认的状况下，已经影响和操纵了人的大半生。——《半山文集》</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>生活中好多的事情，只要是真诚就会有答案，不管是对自己，还是对别人真诚。——《半山文集》</p>
</blockquote>
<blockquote>
<ol>
<li>努力去拼吧，别让任何人夺走你的力量</li>
<li>要敢于冒险，要无所畏惧</li>
<li>做自己</li>
<li>想获得力量，先奉献你的力量</li>
<li>请求原谅可比请求许可容易得多</li>
<li>要经常为你的胜利和自己庆祝 别忘了为朋友庆祝</li>
<li>不要害怕犯错，重点是如何振作，继续前进</li>
<li>花时间去爱</li>
<li>生命是一场旅程，请享受它，你不必太着急，请为自己的所有成就自豪</li>
<li>人生没有彩排，向前冲吧</li>
</ol>
<ul>
<li>摘自：<a href="https://weibo.com/tv/v/HaX5VFwTn?fid=1034:4326104320679525" target="_blank">给25岁自己的建议</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>阴天的云也能分辨出明淡，但少有人凝望阴天。</li>
<li>去拥抱一个人与被人拥抱，感受是完全不同的。同理，主动去拥抱痛苦与被痛苦所环绕，完全是两回事，你敢抱它在怀里，它就会听你的。</li>
<li>也许某一天，人们会自己发现，自己对某一个人，某一件物，某一件事所产生的心动，其实是自己对某一个自己的心动，是对于某种状态之下的自己产生的心动。一旦有这样的领悟，生命就豁然开朗了，就彻底觉悟了，生命中的一切原动力都可以归于，我们对于自己，还是太陌生了……</li>
<li>爱一个人的本质，是把理想中的自己投射到另一个人身上，每一个人理想中的自己都是极不稳定的，“爱情”的行为只能塑造其中很少的一部分，并且往往以失败而告终。人常把这种“理想的自己”的失败，归于爱情的失败，归咎于爱的对象的失败。一个人对自己还不太满意，期待通过爱上另一个人来让自己对自己满意，出发点就极其荒谬。</li>
<li>人们最善于把生活放在一旁，然后想象一个自己，去帮自己生活。</li>
<li>但凡会变成习惯的事情，都应该特别慎重，形成一个习惯不易，想要去掉一个习惯更不容易。习惯控制一个人，而非人可以控制着习惯。——《半山文集</li>
<li>时间，多数人拿来变质，少数人用来保鲜。</li>
<li>摘自《半山文集》</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Beautitudes]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/the-beautitudes</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/the-beautitudes">
        </link>
        <updated>2019-04-18T06:59:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/musicTheBeatitudes.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div style="text-align:center;">
	<div>
			<audio  controls="controls">
			<source src="http://jumpalang.two3.cn/musicTheBeatitudes.mp3" type="audio/mpeg" />
	</audio>
	</div>
	</div>
<!--more-->
<div style="text-align:center;">
	 <div>
		<video controls="controls" >
		<source src="http://jumpalang.two3.cn/TheBeatitude.mp4" type="video/mp4" />
		</video>
	</div>
	</div>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5.4.1 字面值]]></title>
        <id>https://jumpalang.github.io//post/541-zi-mian-zhi</id>
        <link href="https://jumpalang.github.io//post/541-zi-mian-zhi">
        </link>
        <updated>2019-04-17T08:30:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>xml中共有5个特殊字符，分别是&amp;、&lt;、&gt;、&quot;、'。如果配置文件中的注入值包括这些特殊字符，就需要进行特别处理。有两种解决方法：其一，采用本例中的<![CDATA[]]]]><![CDATA[>特殊标签，将包含特殊字符的字符串装起来；其二，使用XML转义序列表示这些特殊字符，这5个特殊字符所对应的XML转义序列如下：</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:center">特殊符号</th>
<th style="text-align:center">转义序列</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:center">&lt;</td>
<td style="text-align:center">&amp;lt;</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">&gt;</td>
<td style="text-align:center">&amp;gt;</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">&amp;</td>
<td style="text-align:center">&amp;amp;</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">&quot;</td>
<td style="text-align:center">&amp;quot;</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:center">'</td>
<td style="text-align:center">&amp;apos;</td>
</tr>
</tbody>
</table>
]]></content>
    </entry>
</feed>